# 亚里士多德的形而上学 metaphysics (S. Marc Cohen and C. D. C. Reeve)

_首次发表于 2000 年 10 月 8 日；实质性修订于 2020 年 11 月 21 日_

在哲学史上首部以《形而上学》为题的重要著作是亚里士多德的论文，我们现在所知的就是这个名字。但是亚里士多德本人并没有使用这个标题，甚至没有将他的研究领域描述为“形而上学”；这个名字显然是由公元 1 世纪的编辑者创造的，他将我们所知的亚里士多德的《形而上学》从亚里士多德的其他作品中的各种小片段中组合而成。标题“形而上学”——字面上是“在《物理学》之后”——很可能指示了其中讨论的主题在哲学课程中的位置。它们是在处理自然（_ta phusika_）的论文之后学习的。在这篇文章中，我们讨论了亚里士多德论文中所发展的思想。

在文中，对亚里士多德的《形而上学》的引用以希腊字母表示。按顺序（括号中给出相应的罗马数字），它们是：Α（I），α（II），Β（III），Γ（IV），Δ（V），Ε（VI），Ζ（VII），Η（VIII），Θ（IX），I（X），Κ（XI），Λ（XII），Μ（XIII），Ν（XIV）。翻译取自 Reeve（2016）。

* [1. 亚里士多德的《形而上学》的主题](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#SubjMattArisMeta)
* [2. 范畴论](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#Cate)
* [3. 实体在研究存在本身中的作用](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#RoleSubsStudBeinQuaBein)
* [4. 基本原理：公理](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#FundPrinAxio)
* [5. 什么是实体？](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#WhatSubs)
* [6. 实体、物质和主体](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#SubsMattSubj)
* [7. 实体和本质](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#SubsEsse)
* [8. 物质作为形质化合物](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#SubsHyloComp)
* [9. 物质和定义](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#SubsDefi)
* [10. 物质和普遍性](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#SubsUniv)
* [11. 实体作为存在的原因](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#SubsCausBein)
* [12. 实际性和潜在性](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#ActuPote)
* [13. 重新考虑的统一性](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#UnitReco)
* [14. 神学](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#Theol)
* [15. 亚里士多德术语词汇表](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#GlosArisTerm)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#Rel)

***

## 1. 亚里士多德的形而上学的主题

亚里士多德本人以多种方式描述了他的主题：作为“第一哲学”，或者“关于作为作为的研究”，或者“智慧”，或者“神学”。对这些描述的评论将有助于澄清亚里士多德的主题。

在《形而上学》Α.1 中，亚里士多德说“每个人都认为所谓的‘智慧’（_sophia_）与主要原因（_aitia_）和起始点（或原则，_archai_）有关”（981b28），而正是这些原因和原则他在这部作品中提出要研究的内容。他通常的做法是通过回顾他人先前的观点来开始调查，这也是他在这里所做的，正如《形而上学》Α继续讲述他的前辈们关于原因和原则的思想史。

这些原因和原则显然是他所称之为“第一哲学”的主题。但这并不意味着应该首先研究的哲学分支。相反，它涉及某种意义上最基本或最高层次的问题。亚里士多德区分了“我们更熟悉的事物”和“本身更为熟悉的事物”，并坚持认为我们应该从我们更熟悉的事物开始研究某个主题，最终达到对本身更为熟悉的事物的理解。由“第一哲学”研究的原则可能看起来非常普遍和抽象，但根据亚里士多德的说法，它们本身更为熟知，无论它们与普通经验世界看起来多么遥远。然而，由于它们只能由已经研究过自然（即《物理学》的主题）的人来研究，因此很适当地被描述为“在《物理学》之后”。

亚里士多德所描述的“作为存在而存在的研究”经常被误解，因为它似乎暗示着有一个单一（尽管特殊）的研究对象——作为存在而存在的——正在调查中。但亚里士多德的描述并不涉及两个事物——（1）研究和（2）研究对象（作为存在而存在）——因为他并不认为有任何名为“作为存在而存在”的研究对象。相反，他的描述涉及三个事物：（1）研究，（2）研究对象（存在），以及（3）研究对象的研究方式（作为存在）。

亚里士多德的希腊词“qua”在拉丁化后的意思大致是“在...方面”或“从...角度”。因此，关于 x qua y 的研究是一种仅关注 x 的 y 方面的研究。因此，亚里士多德的研究并不涉及所谓的“作为存在而存在”的晦涩研究对象。相反，它是一种关于存在的研究，或者更准确地说，是关于存在者的研究——关于那些可以被称为存在的事物的研究，以一种特定的方式进行：作为存在者，从它们作为存在者的角度进行研究。

当然，第一哲学并不是唯一研究存在的领域。自然科学和数学也研究存在，但是以不同的方式、从不同的角度进行研究。自然科学家将它们作为受自然法则支配、运动和经历变化的事物来研究。也就是说，自然科学家研究事物作为可移动的（即，就其变化而言）。数学家则研究事物作为可计数和可测量的。而形而上学家则以更一般和抽象的方式研究它们——作为存在的事物。因此，第一哲学研究存在作为存在的原因和原则。在Γ.2 中，亚里士多德补充说，因此它研究的是物质（_ousiai_）的原因和原则。我们将在下面的第 3 节中解释这种联系。

在Ε书中，亚里士多德对研究存在作为存在的原因和原则增加了另一种描述。虽然自然科学研究的是物质和经历变化的对象，数学研究的是虽然不经历变化但与物质不可分割（即，独立于物质）的对象，但仍然有一门科学可以研究那些（如果确实存在的话）永恒、不经历变化且独立于物质的事物。他说，这样一门科学就是神学，而这是“第一”和“最高”的科学。亚里士多德将这种被构想为神学的研究与存在作为存在的研究等同起来，这对于他的解释者来说是具有挑战性的。我们将在下面的[第 14 节](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#Theol)中讨论这种等同。

最后，我们可以注意到，在Β书中，亚里士多德以不同的方式勾勒出他的研究对象，通过列举他希望处理的问题或困惑（_aporiai_）。他说，这些困惑的特点是它们使我们的思维陷入困境。其中包括以下问题：有感知的物质是唯一存在的，还是除它们之外还有其他物质？是种类还是个体是事物的要素和原则？如果是种类，是最通用的还是最具体的？除了物质之外还有原因吗？除了物质化合物之外还有其他东西吗？原则是有限的，无论是数量上还是种类上？可消逝的事物的原则本身是可消逝的吗？原则是普遍的还是特殊的，它们是潜在存在还是实际存在？数学对象（数、线、图形、点）是物质吗？如果是，它们是独立于感知的事物还是总是属于感知的事物？而（亚里士多德说）“最困难和最令人困惑的是”，统一和存在是事物的实质，还是它们是其他主体的属性？在Β书的其余部分，亚里士多德对这些问题的双方提出了论证，并在随后的书中再次讨论了其中许多问题。但是并不总是清楚他如何解决这些问题，而且有可能亚里士多德并不认为《形而上学》对所有这些困惑都提供了明确的解决方案。

## 2. 范畴论

要理解亚里士多德的《形而上学》的问题和项目，最好从他早期的作品之一《范畴论》开始。尽管根据长期传统，它被归类为他的逻辑作品之一（参见[亚里士多德的逻辑](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-logic/index.html#Cat)条目中的讨论），但由于它分析了构成推理推断的命题的术语，因此《范畴论》以一种引人注目的一般和详尽的方式描述了存在的事物（_ta onta_）。根据这个描述，存在的事物可以分为十个不同的范畴。（尽管亚里士多德从未这样说过，但很容易推测这些范畴是互斥的，并且共同详尽地描述了存在的事物。）它们包括实体、品质、数量和关系等。在这些存在的事物的范畴中，第一个范畴，即实体（_ousia_），是亚里士多德赋予特权的。

实体在于它们是独立的事物；其他范畴中的项目都以某种方式依赖于实体。也就是说，品质是实体的品质；数量是实体的数量和大小；关系是实体之间的关系。这些各种非实体都归功于实体的存在-正如亚里士多德所说，每个非实体只存在于“某个主体之中”。也就是说，每个非实体“存在于某个东西中，不是作为一部分，并且不能与其所在的东西分离存在”（《范畴论》1a25）。事实上，很明显，实体是这些本体上依赖的非实体所“在”的主体。

每个非物质范畴的成员都与某种物质（通常称为“内在关系”）存在这种内在关系。颜色总是存在于物体中，知识存在于灵魂中。例如，无论是白色还是一段语法知识，都不能独立存在。它们的存在都需要某种物质作为它们的承载体。

除了跨范畴的这种基本内在关系之外，亚里士多德还指出了单一范畴内部项目之间的另一种基本关系。他将其描述为“被说于主体”的关系，他的例子清楚地表明这是在单一范畴内更一般的事物与更特殊的事物之间的关系。因此，人是“被说于”一个特定的人，动物是“被说于”人，因此，正如亚里士多德指出的，动物也是“被说于”特定的人。也就是说，“被说于”关系是可传递的（参见 1b10）。因此，属（例如，动物）是“被说于”种（例如，人），属和种都是“被说于”特定的事物。在非物质范畴中也是如此。例如，在品质范畴中，属（颜色）是“被说于”种（白色），属和种都是“被说于”特定的白色。关于非物质范畴中的这些特定问题存在相当多的学术争议。有关更多详细信息，请参阅附加文档：

> [非物质特定](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/supp1.html)

这种对比（在主体中 vs. 关于主体说）的语言是《范畴论》独有的，但这个概念似乎在其他作品中也有出现，作为偶然与本质断言之间的区别。同样，在《范畴论》之外的作品中，亚里士多德使用“普遍性”（_ta katholou_）这个标签来指代那些“适用于许多”的事物；而非普遍性的事物，他称之为“个别性”（_ta kath' hekasta_）。虽然他在《范畴论》中没有使用这些标签，但可以说《范畴论》的教义是每个范畴都包含了一系列的普遍性和个别性，每个普遍性都“适用于”位于其下方的较低级别的普遍性和个别性。因此，每个范畴都具有倒置树的结构。\[[2](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/notes.html#note-2)] 在树的顶部（或树干）是该范畴中最通用的项目\[[3](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/notes.html#note-3)]（例如，在物质范畴的情况下，是植物属和动物属）；它们下面是下一个最高级别的普遍性，再下面是更低级别的普遍性，依此类推，直到最低级别的普遍性（例如，像人和马这样的_infimae species_）；在树的最低级别——树叶上——是个别的物质，例如这个人，那匹马等。

在这个方案中，物质范畴中的个体扮演着特殊的角色。亚里士多德称它们为“原始物质”（_prôtai ousiai_），因为没有它们，正如他所说，其他任何东西都不会存在。事实上，亚里士多德提出了一个论证（2a35–2b7），以确立原始物质作为本体论中的基本实体。他指出，不是原始物质的一切都处于两种关系之一（存在于“中”，或者被“说于”）原始物质之中。例如，一个属，如动物，被“说于”它下面的物种，而它们又被“说于”原始物质（请回忆“说于”关系的传递性）。因此，在物质范畴中，不是原始物质本身的一切最终都是“说于”原始物质。如果没有原始物质，也就不会有“次级”物质（物种和属）。因为这些次级物质只是原始物质在物质范畴内基本分类的方式。至于非物质范畴的成员，它们的存在也依赖于原始物质。亚里士多德告诉我们，非物质范畴中的普遍性，例如颜色在品质范畴中，是存在于物体中的，因此也存在于个别物体中。因为颜色不能在一般情况下存在于物体中，除非它至少存在于某些个别物体中。同样，非物质范畴中的个别物体（尽管学者们对这些个别物体可能是什么并没有一致意见）不能独立存在。例如，一种确定的颜色阴影，或者一小部分不可共享的阴影，不能单独存在——如果它不在至少一些原始物质中存在，它就不存在。因此，原始物质是世界上《范畴论》中的基本实体，也是基本的“存在的事物”。

## 3. 物质在研究存在的角色

《范畴论》使我们期望，对于一般存在（作为存在的存在）的研究将至关重要地涉及对实体的研究，而当我们转向《形而上学》时，我们并不失望。首先，在《形而上学》Γ中，亚里士多德以一种新的方式论证了实体的本体论优先性；然后，在Ζ、Η和Θ卷中，他探讨了什么是实体的问题。我们将从Γ中对于实体在研究一般存在方面的核心地位的阐述开始。

正如我们在上面指出的，形而上学（或者说第一哲学）是研究作为存在的存在的科学。在这方面，它不同于专门的或部门的科学，后者只研究存在的一部分（只研究存在的某些事物），或者只以专门的方式研究存在（例如，只研究它们的可变性，而不是它们作为存在的程度）。

但是，正如亚里士多德在Γ.2 中告诉我们的那样，“存在”有“多种说法”。也就是说，“存在”这个动词（_einai_）有不同的意义，它的同源词“存在”（_on_）和“实体”（_onta_）也是如此。因此，作为存在的存在的普遍科学似乎在一个模棱两可的词义上遇到了困难：当术语“存在”本身就是模糊的时候，怎么可能有一个单一的存在科学呢？

考虑一个类比。有餐桌，也有潮汐表。餐桌是指一种平滑的平板固定在腿上的桌子；潮汐表是指一种按行列有序排列数据的表格。但是，“桌子”这个词并不是一个适用于我写下这些文字的家具和放在上面的小册子的单一意义。因此，期望有一个包括餐桌和潮汐表在内的桌子的单一科学是愚蠢的。也就是说，桌子并不构成一个具有单一定义的单一类别，因此没有一个单一的科学或知识领域可以准确地涵盖那些被正确称为“桌子”的东西。

如果“存在”这个术语像“桌子”一样含糊不清，亚里士多德关于存在的科学将像关于桌子的科学一样不可能。但是，亚里士多德在Γ.2 中论证道，“存在”并不是以这种方式含糊不清。“存在”，他告诉我们，“以多种方式被说出来”，但它并不仅仅是（他所称的）“同名词”，即纯粹的含糊不清。相反，“存在”的各种意义具有他所称的“_pros hen_”的歧义性——它们都与一个单一的中心意义相关。（希腊短语“_pros hen_”的意思是“与一个相关”）

亚里士多德通过一些他认为类似于“存在”的例子来解释他的观点。考虑词语“健康”和“医学”。这两个词都没有一个适用于所有情况的单一定义：并非每个健康（或医学）的事物都是以相同的意义“健康”（“医学”）。有一系列的事物可以被称为“健康”：人、饮食、锻炼、肤色等等。并非所有这些事物都以相同的意义健康。锻炼在促进健康方面是有益的；皮肤色泽清晰是健康的症状；一个人在拥有良好健康方面是健康的。

但请注意，这些不同的意义有一个共同点：它们都与一个中心事物——健康有关，实际上只有一些被称为“健康”的事物真正拥有健康，即健康的有机体，并且这些有机体被称为该术语的主要意义上的健康。其他事物只有在与这些主要意义上的健康相关的情况下才被认为是健康的。

亚里士多德声称，情况对于“存在”这个术语也是一样的。它也有一个主要的意义，以及与其他事物相关的意义，因为它们与以主要意义被称为“存在”的事物相关。以主要意义上的存在为例的事物是实体；以其他意义上的存在为例的事物是属于实体的品质、数量等。例如，动物（如马）是存在的，颜色（如白色）也是存在的。但是马在主要意义上是存在的——它是一个实体——而白色（一种品质）之所以是存在的，只是因为它修饰了某个实体。因此，对于任何存在的事物的解释最终都必须涉及到实体。因此，关于存在的科学将涉及到存在的中心案例——实体的解释。

## 4. 基本原理：公理

然而，在研究实体之前，亚里士多德在Γ书中继续论证，最普遍的科学——第一哲学，也必须涉及最基本的原则——在所有推理中使用的共同公理。因此，第一哲学也必须关注矛盾原则（PNC）：即“同一事物在同一时间既属于同一事物又不属于同一事物，在同一方面上”（1005b19）。亚里士多德说，这是所有原则中最确定的，它不仅仅是一个假设。然而，它无法被证明，因为它在所有证明中都被隐含地使用，无论主题是什么。它是一个第一原则，因此不是从更基本的东西中得出的。

那么，第一哲学的科学能对 PNC 说些什么呢？它无法提供 PNC 的证明，因为任何可能提供的证明都是以 PNC 为前提的——因此，任何对 PNC 的所谓证明都是循环论证的。因此，亚里士多德并不试图证明 PNC；在Γ的后续章节中，他辩称，否认 PNC 是不可能的。那些声称否认 PNC 的人，如果他们有任何信念，就不能相信它是错误的。因为一个有信念的人必须，如果他要向自己或他人表达这个信念，说出一些话——他必须做出断言。他必须，正如亚里士多德所说，表示某事。但是表示某事的行为只有在接受 PNC 的情况下才可能。如果不接受 PNC，一个人就没有理由认为他的话有任何意义——它们不能表示一件事而不是另一件事。因此，任何做出任何断言的人已经承认了 PNC。因此，亚里士多德并不争论 PNC 是一个必然的真理（也就是说，他不试图证明 PNC）；相反，他认为 PNC 是不容置疑的。（有关 PNC 的更多信息，请参见[亚里士多德的逻辑](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-logic/index.html#NonConMet)条目中的讨论）

## 5. 什么是实体？

在《形而上学》的Ζ卷中，由十七章组成，亚里士多德开始了对物质的研究，这是他之前承诺的。他首先重申并细化了他在Γ卷中所说的一些内容：即“存在”有多种意义，并且“存在”的主要意义是指物质的存在。然而，在这里，他明确地将“存在”的次要意义与非物质的范畴联系起来。物质的首要性使得亚里士多德说，“古老的问题‘什么是存在？’实际上就是问题‘什么是物质？’”（1028b4）。

人们可能会认为这个问题在《范畴论》中已经得到了回答。在那里，我们被给出了个体人或马作为主要物质的例子，并且我们了解到主要物质是“既不在一个主体中，也不是一个主体所说的”（2a10）。这似乎为我们提供了主要物质的例子和标准。但是在《形而上学》Ζ卷中，亚里士多德似乎并没有将这些例子或标准视为理所当然。

在Ζ.2 卷中，他回顾了对于哪些事物是物质的各种回答，包括物体（包括植物、动物、植物和动物的部分、元素、天体）、比物体更基本的事物（表面、线条和点）、不可感知的事物（如柏拉图的形式和数学对象），并且似乎认为它们都是可行的候选者。他似乎并不怀疑最清晰的物质例子是可感知的物质，但他对是否还有其他物质存在的问题持开放态度。

在回答关于例子的问题之前，他说我们必须首先回答关于标准的问题：什么是实体（_tên ousian prôton ti estin_）？《范畴论》的否定标准（“既不在一个主体中，也不是一个主体所说的”）只告诉我们哪些东西是实体。但即使我们知道某物是实体，我们仍然必须说出使其成为实体的原因是什么。这就是亚里士多德接下来要回答的问题。回答这个问题就是要确定，正如亚里士多德所说，那个事物的实体是什么。

## 6. 实体、物质和主体

Ζ.3 开始列举了四个可能成为某物实体的候选者：本质、普遍性、类别和主体。可以推测，这意味着如果_x_是一个实体，那么_x_的实体可能是（i）_x_的本质，或者（ii）_x_的某个普遍性被断言为_x_，或者（iii）_x_所属的一个类别，或者（iv）_x_被断言为其主体。前三个候选者在后面的章节中讨论，Ζ.3 专门研究了第四个候选者：某物的实体是它所断言的主体。

亚里士多德告诉我们，一个主题是“其他事物所说的，但它本身不再说其他任何事物的东西”（1028b36）。这种对主题的描述让人想起了《范畴论》的语言，它告诉我们，一个主要实体不是其他任何东西的谓词，而其他东西是它的谓词。因此，候选项（iv）似乎重申了作为实体的《范畴论》标准。但是有两个原因需要谨慎得出这个结论。首先，《范畴论》的主题标准告诉我们，实体是谓词的最终主题，而这里设想的主题标准应该告诉我们某物的实体是什么。所以它会告诉我们，如果 x 是一个实体，那么使 x 成为实体的实体就是一个 x 所说的主题。其次，正如他接下来的评论所明确的，亚里士多德心中的东西与这个《范畴论》的想法不同。因为他在这里设想的主题，他说，要么是物质，要么是形式，要么是物质和形式的复合体。这些都是亚里士多德《物理学》中的概念，而在《范畴论》的本体论中没有涉及到它们。为了理解亚里士多德在这里提出的问题，我们必须简要比较他在《物理学》中对主题概念的处理与《范畴论》中的处理。

在《范畴论》中，亚里士多德关注的是谓词的主题：我们谈论的事物是什么，我们给它们归属什么属性？在《物理学》中，他关注的是变化的主题：在变化过程中，承载着（在不同时间）相反谓词并通过变化过程持续存在的是什么？但是这些主题的概念之间存在明显的联系，因为变化的主题必须在某个时间具有一个谓词，而在另一个时间不具有该谓词。变化的主题也是谓词的主题。（反之不成立：数字是谓词的主题——六是偶数，七是质数——但不是变化的主题。）

在《范畴论》中，个体实体（一个人，一匹马）被视为谓词的基本主题。它们也间接地被理解为变化的主题。（“一个实体，在数量上是一个，可以接受相反的谓词。例如，一个个体人，作为一个相同的实体，现在变得苍白，现在变得黑暗，现在变得炎热，现在变得寒冷，现在变得坏，现在变得好”4a17-20。）这些是物质移动、改变或生长的变化。然而，《范畴论》没有探讨的是物质生成或毁灭的变化。但是亚里士多德在《物理学》中发展的变化理论需要其他主题来处理这些变化，即实体所谓的主题，并且它将物质确定为变化的基本主题（192a31-32）。在《物理学》中，变化被视为一种过程，其中物质要么获得形式，要么失去形式。

物质和形式的概念，在《范畴论》中是不存在的，正如我们所指出的。个体实体——这个人或那匹马——除了它们的偶然特征——存在于其中的品质等等——在这部作品中被视为基本上是简单的、不可分析的原子。虽然在某种程度上存在着形而上学的结构，例如“这匹马是白色的”（某种品质存在于某种实体中），但“这是一匹马”的事实是一种原始事实，没有形而上学的结构。这匹马是一个主体实体，而“马”作为它所属的种类是一个次级实体。但是，与“这匹马是白色的”这个事实相对应的谓词复合体并不存在，就像与“这是一匹马”的事实相对应的谓词复合体一样。

但是从《物理学》的角度来看，实质性的个体被看作是谓词复合体（参见 Matthen 1987b）；它们是物质和形式的复合体，而主体标准从物质形态学的角度看起来则有所不同。《形而上学》Ζ.3 从这个角度考察了主体标准。

亚里士多德告诉我们，物质、形式和物质与形式的复合体都可以被视为主体（1029a2–4），但其中哪一个是实质？仅凭主体标准本身，我们得出的答案是，实体_x_的物质是完全不确定的，它由_x_组成（1029a10）。因为形式是作为主体的物质的谓词，而且我们总是可以将一个物质形态的复合体分解为它的谓词和它们所述的主体。当所有谓词都被去除（在思想中），剩下的主体本质上什么都不是——它的所有属性都是偶然的（1029a12–27）。所得到的主体是被排除了所有形式的物质（传统学者称之为“原始物质”，但亚里士多德在这里并没有指出他是否认为实际上存在这样一种东西）。因此，主体标准得出的答案是，实体_x_的本质是它最终组成的无形物质。

但是亚里士多德拒绝了这个不可能的答案（1029a28），声称物质必须是“可分离的”（_chôriston_）和“这个某物”（_tode ti_，有时翻译为“某个这个”），并暗示物质未能满足这个要求。然而，这个要求具体意味着什么是一个相当有争议的学术问题。一个合理的解释如下。可分离性与能够独立存在有关（如果_x_能够独立于_y_存在，则_x_可分离于_y_），而“这个某物”意味着是一个确定的个体。因此，物质必须是一个能够独立存在的确定个体。（尽管这是有争议的，但人们甚至可以认为在亚里士多德的观点中，并不是每一个“这个某物”也是“可分离的”。一个特定的颜色或形状可能被认为是一个确定的个体，但不能独立存在，它总是某种物质的颜色或形状。）但是物质不能同时具备可分离性和“这个某物”的特征。一个物质的组成物可能独立于该物质存在（想象一下一个桌子由木材组成，桌子制作之前木材就存在，并且在拆卸桌子后可能仍然存在），但它本身并不是一个确定的个体，它只是某种物质的数量。当然，可以将物质解释为构成一个确定个体物质（木材就是那个特定的桌子，可以这样说），但从这个意义上说，它与使其成为这个物质的形式或形状是不可分离的（木材不能成为那个特定的桌子，除非它是一个桌子）。因此，尽管物质在某种意义上是可分离的，也是一个“这个某物”，但它不能同时具备可分离性和“这个某物”的特征。因此，它不符合其所属物质的实质。

## 7. 实质和本质

亚里士多德在Ζ.4 转向考虑下一个实质的候选者：本质（‘Essence’是亚里士多德奇特短语_to ti ên einai_的标准英文翻译，字面意思是“某物的本质是什么”。这个短语让他的罗马翻译者困惑不已，他们创造了单词_essentia_来翻译整个短语，而我们的单词就是从这个拉丁词派生而来的。亚里士多德有时也使用更短的短语_to ti esti_，字面意思是“它是什么”，表示大致相同的意思。）在他的逻辑作品中，亚里士多德将本质的概念与定义（_horismos_）联系在一起——“定义是表示本质的陈述（_logos_）”（《论题》102a3），他将这两个概念与一种特定的_per se_断言（_kath’ hauto_，字面意思是“关于自身”，或者“本质上”）联系起来——“关于某物的属于它自身的东西属于它的本质（_en tôi ti esti_）”，因为我们是在“陈述本质的陈述中”引用它（《后分析》73a34-5）。他在Ζ.4 中重申了这些观点：“只有那些其_logos_是一个定义的东西才有本质”（1030a6），“每个东西的本质就是它被说成是本质的东西”（1029b14）。重要的是要记住，对于亚里士多德来说，我们定义的是事物，而不是词语。老虎的定义并不告诉我们“老虎”这个词的意义；它告诉我们什么是成为一只老虎，老虎被说成是本质上的什么。因此，老虎的定义陈述了本质——老虎的“是什么”，是被本质性地断言的。

亚里士多德对于“什么是实体？”这个问题的初步回答（Ζ.4）是实体是本质，但有一些重要的限定条件。因为正如他指出的，“定义（_horismos_），像‘它是什么’（_ti esti_），也有多种说法”（1030a19）。也就是说，所有范畴中的事物都是可定义的，所以所有范畴中的事物都有本质——就像有人的本质一样，也有白色的本质和音乐的本质。但是，由于“是”的_pros hen_的多义性，这些本质是次要的——“在主要（_protôs_）和无条件（_haplôs_）的方式上，定义和本质属于实体”（1030b4–6）。因此，Ζ.4 告诉我们，只有这些主要本质才是实体。亚里士多德在这里没有详细阐述这个“本质等级制度”（Loux, 1991），但可以根据《Ζ书》后续发展来重建这个等级制度的理论。

在Ζ.6 中，亚里士多德继续论证，如果某物是“主要的”和“关于自身的（_kath’ hauto legomenon_）”，那么它与其本质是同一的。这个主张的确切含义以及为其提供支持的论证的性质和有效性是学术争议的问题。但可以肯定的是，亚里士多德认为“偶然的统一”（如一个苍白的人）不是一个_kath’ hauto legomenon_（因为苍白是一个人的偶然特征），因此不同于其本质。也就是说，“苍白的人”并没有指明任何主要存在的“它是什么”，因此不能成为主要种类的本质。正如Ζ.4 已经告诉我们的那样，本质在主要意义上“将属于属于某一类的物种，而不属于其他任何东西”（1030a11–12）。_人_是一个物种，所以有人的本质；但是_苍白的人_不是一个物种，所以即使有苍白的人的本质存在，它也不是主要本质。

在这一点上，物质的本质与其种类（_eidos_）之间似乎存在着密切联系，这可能使人们误以为亚里士多德将一物之物质（因为一物之物质即为其本质）与其种类等同起来。（这个想法的一个结果将是亚里士多德从根本上改变了他对种类重要性的理解，在《范畴论》中，他将种类称为次要实体，即仅在次要意义上的实体。）但这样的等同是错误的，原因有两个。首先，亚里士多德在 1030a11 的观点并不是物种是本质，而是主要种类的本质对应于一个种类（例如_人_），而不是对应于某种更狭窄的种类（例如_苍白的人_）。其次，在逻辑作品中意味着“种类”的‘_eidos_’一词，在形质上下文中已经获得了新的含义，它意味着“形式”（与“物质”相对），而不是“种类”（与“属类”相对）。在《形而上学》Ζ的概念框架中，像_人_或_马_这样的普遍概念——在《范畴论》中被称为种类和次要实体——被解释为“不是实体，而是一种由这个概念和这个物质普遍地组成的复合体”（Ζ.10, 1035b29–30）。在《Ζ书》中，作为主要实体的_eidos_不是一个个体实体所属的种类，而是被断言为其组成物质的形式。\[[4](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/notes.html#note-4)]

## 8. 物质作为形态化合物

在这个形态化背景下，形式的作用是Ζ.7-9 的主题。（尽管这些章节几乎肯定不是最初包含在Ζ书中的-例如，在Η.1 中对Ζ的摘要中没有提到它们，直接从Ζ.6 跳到Ζ.10-它们提供了物质和形式之间的联系，填补了论证中本来会有的空白。）由于个体物质被视为形态化合物，必须解释物质和形式在它们的生成中的作用。无论我们是在思考自然物体，如植物和动物，还是人造物品，如房屋，生成的要求都是相同的。我们不生产物质（假设我们这样做会导致无限回归），也不生产形式（我们能用什么来制造它？）；相反，我们将形式放入物质中，并产生化合物（Ζ.8，1033a30-b9）。物质和形式都必须预先存在（Ζ.9，1034b12）。但在这两种情况下，运动的来源-亚里士多德称之为“运动原因”的生成-是形式。

在由工艺（或艺术，_技术_）产生的生产中，“形式在工匠的灵魂中”（1032b23）。例如，“建筑的工艺是房屋的形式”（1034a24），而工艺，即形式，存在于理解中，因此存在于建筑师的灵魂中。建筑师心中有一个房屋的计划或设计，他知道如何建造；然后，他通过将计划或设计放入他建造房屋的材料中来“实现”这个计划或设计。在自然生成中，形式存在于父母中，其中“生育者与所生育者是同一种类（当然，并不是说它们是同一件事，也不是一个数量，而是一个形式）-例如，在自然事物的情况下。人类生育人类”（1033b29-31）。但无论哪种情况，形式都是预先存在的，而不是被产生的（1033b18）。

至于在这样的形质生产中产生的东西，它的正确描述是根据其形式的名称，而不是其物质的名称。产生的是一座房子或一个人，而不是砖块或肉体。当然，由金子制成的东西仍然可以用其材料组成来描述，但我们应该称其为“金色”而不是“金子”（1033a7）。因为如果金子是雕像的物质，那么在开始时就有金子存在，所以它并不是金子产生。产生的是一个雕像，尽管雕像是金色的，即由金子制成的，但它不能与它所制成的金子等同。

这样一个形质化合物的本质显然是它的形式，而不是它的物质。正如亚里士多德所说的“形式是指每个事物的本质和主要物质”（1032b1），以及“没有物质的本质是指本质”（1032b14）。一个物质的形式使其成为它所属类别的东西，因此形式满足了最初被要求作为某物的“物质”的条件。一件事物的物质就是它的形式。

## 9. 物质和定义

在Ζ.10 和 11 中，亚里士多德回到了在Ζ.6 中停下的本质和定义的讨论，但现在是在Ζ.7-9 中发展的物质形态背景下。这些章节考虑的主要问题是，是否_x_的定义中包含对_x_的物质的参考。如果一些定义包含对物质的参考，那么本质和形式之间的联系似乎会变弱。

亚里士多德在Ζ.10 中开始支持以下关于定义及其部分的原则：“定义是一个说明，每个说明都有部分，说明与事物的关系如同说明的部分与事物的部分的关系”（1034b20-22）。也就是说，如果_y_是可定义的事物_x_的一部分，那么_x_的定义将包括作为一部分的某个与_y_相对应的东西_z_。实际上，_z_必须与_y_之间保持与_x_的定义与_x_之间的关系相同；也就是说，_z_是_y_的定义。因此，根据这个原则，一个事物的定义将包括其部分的定义。

从某种意义上说，这个原则的结果似乎非常合理，考虑到亚里士多德的观点是可定义的是普遍的（Ζ.11, 1036a29）。以普遍的_人_及其定义项_rational_ _animal_为例。这个定义项的部分是普遍的_rational_和_animal_。如果这些部分又是可定义的，那么在_人_的定义中，每个部分都应该被其自身的定义所替代，依此类推。这样，一个普遍的如_人_的完整和充分的定义将不包含进一步可定义的部分。所有适当的或完全分析的定义最终由不再可定义的简单术语组成。

但是，这个观点对于形质化合物的定义的含义是显而易见的：由于物质似乎是这样一个化合物的一部分，化合物的定义将包括其物质组成部分的定义作为一部分。而这个结论在亚里士多德看来似乎是不可信的。例如，一个圆似乎由两个半圆组成（因为它显然可以被分成两个半圆），但是圆的定义不能由其两个半圆部分的定义组成。因为，正如亚里士多德指出的（1035b9），半圆的定义是以圆的术语来定义的，而不是反过来。他的观点是正确的，因为如果圆是以半圆的术语来定义的，那么很可能半圆将以它们所组成的四分之一圆的术语来定义，依此类推，无限循环。这种无限循环将使得根本无法定义圆，因为人们永远无法达到构成这样一个定义的最终的“简单”部分。

亚里士多德曾经考虑过区分一件事物可以成为另一件事物的部分的不同意义（1034b33），但是他提出了一个不同的解决方案：仔细指定物质所谓的一部分的整体。“而对于复合雕像来说，青铜是一部分，但是对于所谓的雕像作为形式来说，它不是一部分”（1035a6）。同样，“即使线段在分割时分成了两半，或者人体分成了骨骼、筋肉和肉体，也不能因此而认为它们是由这些作为物质的部分组成的”（1035a17-20）。相反，“被分割成这些作为物质的不是物质，而是复合物”（1035b20-1）。

在“更加明确地”重申他的观点时（1035b4），亚里士多德在括号中再次指出了他关于物质的理论的另一个重要方面。他重申了形式及其部分对于化合物分解成的物质的优先性，并指出“动物的灵魂（因为这是有机体的物质）是与描述一致的物质，是形式和本质”（1035b14-5）。这个观点在Ζ.11 中再次出现，他在那里宣称“灵魂显然是主要的物质，而身体是物质”（1037a5）。它在《形而上学》的Ζ.17 中进一步发展，我们将在下面看到，尤其是在《论灵魂》中。有关这个主题的更多细节，请参见[亚里士多德的心理学](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-psychology/)条目的第 3 节。

现在回到在定义物质时所引发的问题，我们可以注意到亚里士多德在Ζ.10 中提出的解决方案只是部分成功的。他的观点似乎是，虽然青铜可能是一个特定雕像的一部分，但那个特定批次的青铜甚至青铜的一般性质都不构成雕像的本质，因为由青铜制成不是雕像的一部分。但这只是因为雕像虽然必须由某种物质制成，但不需要任何特定种类的物质。但是那些确实需要特定种类物质的物质呢？亚里士多德在形式和复合物之间的区别在这种情况下无法用来将本质与物质分离。因此，至少在某些定义中，有理由认为物质的参考将不得不介入。

在Ζ.11 中，亚里士多德讨论了这样一个情况（尽管这段话很难理解，对其解释存在争议）。亚里士多德写道：“人的形式总是存在于肉体、骨骼和这类部分中”（1036b4）。重点不仅在于每个特定的人必须由物质构成，而且每个人都必须由特定种类的物质构成-肉体和骨骼等。“有些东西，”他继续说，“显然是这个”（1036b23），即一种特定形式在一种特定种类的物质中，因此无法在没有参考其物质部分的情况下对其进行定义（1036b28）。然而，亚里士多德在Ζ.11 结束时似乎已经为定义仅仅是形式辩护。也许他的观点是，每当对于一种物质来说，它必须由某种特定种类的物质构成（例如，人必须由肉体和骨骼构成，而不能用羊毛或木头制成锯子，Η.4, 1044a28），这在某种意义上是一种形式或结构上的要求。毕竟，一种物质本身可以通过物质形态分析来解释-例如，青铜是铜和锡按照一定的比例或公式（_logos_）混合而成，而这又是某个更通用的基础主体的谓词。在定义中对物质的参考因此总是对某种特定种类的物质的参考，因此是对谓词而不是主体的参考。无论如何，如果“物质”一词指的是Ζ.3 中所提到的最终主体（所谓的“原始物质”），则在任何定义中都不会涉及它，“因为它是不确定的”（1037a27）。

Ζ.12 提出了一个关于定义的新问题-所谓的“定义的统一性”。问题是：定义是复杂的（定义总是一些术语的组合），那么是什么导致了被定义的事物是“一个”而不是许多（1037b10）？假设人被定义为“两足动物”；“那么，为什么这是一个而不是许多-动物“和”两足“？”（1037b13-14）。亚里士多德可能考虑到了他在Ζ.4 中对于“偶然的统一性”的讨论，比如一个苍白的人。区别不可能是我们的语言包含一个词（“人”）表示两足动物，但没有一个词表示一个苍白的人，因为亚里士多德已经承认（1029b28）我们很可能有一个单一的术语（他建议“himation”，字面意思是“斗篷”）表示一个苍白的人，但这仍然不会使得“苍白的人”这个公式成为一个定义，也不会使得“苍白的人”成为本质（1030a2）。

亚里士多德提出了一种适用于“分割法”得出的定义的解决方案。根据这种方法（参见[亚里士多德的逻辑](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-logic/index.html#MetDiv)），首先从包含要定义的物种的最广义类开始，通过某种差异将该类划分为两个亚类。然后将被定义的物种定位在其中一个亚类中，并继续通过另一种差异进行划分，依此类推，直到达到被定义的物种。这是一种经典的属和差异定义。亚里士多德的建议是“划分应该采用差异的差异”（1038a9）。例如，如果使用差异“有脚”的来划分属“动物”，那么下一个划分可以使用差异“分蹄的”。亚里士多德声称，如果按照这种方式划分，“显然最终（或完成的，_teleutaia_）差异将是事物的实质和定义”（1038a19）。因为每个“差异的差异”都包含了它的前身（有分蹄的就意味着有脚），所以可以简单地用最终差异来替代整个差异链，因为它包含了所有前身。正如亚里士多德指出的那样，除了最终差异之外，将链中的任何差异都包括进来是多余的：“当我们说有脚的两足动物时...我们将重复说同样的事情”（1038a22-24）。

这个建议展示了如何将定义中的一长串差异简化为一个差异，但它并没有解决定义的统一性问题。因为即使最终差异是“完成的”，属+差异仍然构成了一个多元性。因此，不足为奇，亚里士多德在之后（Η.6）[回到了统一性问题](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#UnitReco)，并提出了另一种解决方案。

## 10. 实体和普遍性

在这一点上，我们似乎对亚里士多德对实质形式的本质有了清晰的理解。实质形式是物质的本质，它对应于一个种类。由于它是本质，实质形式是由定义的定义者所指示的。由于只有普遍的东西可以被定义，实质形式是普遍的。亚里士多德在Ζ.8 的结尾评论中确认了实质形式是普遍的：“苏格拉底和卡利亚斯……因为他们的物质不同而不同……但形式相同”（1034a6-8）。他们的形式相同意味着他们有相同的形式，即同一实质形式被预言于两个不同的物质团块。而被“预言于许多”是使某物成为普遍的（《解释学》17a37）。

但是Ζ.13 使我们对整个理解产生了混乱。亚里士多德首先回到了在Ζ.3 中引入的_ousia_候选人，并指出现在已经讨论了主体和本质的主张，是时候考虑第三个候选人，即普遍的东西。但是本章的剩余部分是一连串的论证，得出结论：普遍的东西不是实质。

因此，Ζ.13 在亚里士多德的形而上学中产生了一种基本的紧张关系，这使得他的解释者分崩离析。一些人认为亚里士多德的理论最终是不一致的，理由是它承认以下三个命题：

\| (i) | 物质即形式。 |

\| --- | --- |

\| (ii) | 形式即普遍性。 |

\| (iii) | 没有普遍的东西是实体。 |

其他人提供了一些解释，根据这些解释，亚里士多德并没有坚持(i) - (iii)的全部内容，而且有很多这样的解释，太多了，无法在这里一一列举。但是有两种主要且相反的解释方法。根据其中一种解释，亚里士多德的实质形式实际上并不是普遍的，而是每个实质形式都专属于其所属的个体，因此对于某种类型的个体来说，就有多少个实质形式。根据另一种解释，亚里士多德在Ζ.13 中的论证并不是要表明没有普遍的东西是实体，而是要表明与属于同一物种的所有个体只有一个实质形式的某种较弱的命题是相容的。支持特定形式（或本质）的人包括塞拉斯（Sellars）1957 年，哈特（Harter）1975 年，哈特曼（Hartman）1977 年，欧文（Irwin）1988 年和维特（Witt）1989b 年。反对者包括伍兹（Woods）1967 年，欧文（Owen）1978 年，科德（Code）1986 年，卢克斯（Loux）1991 年和刘易斯（Lewis）1991 年。

在本条目的范围内解决这个问题是愚蠢的，因为这可能是关于亚里士多德的《形而上学》最大且最有争议的单一解释问题。相反，我们将提及一些在这场争论的双方提出的主要考虑因素，并给出我们认为实质形式是普遍的原因。

亚里士多德声称实质形式是个体的观点得到了支持，他认为实质是“可分离的和某种东西”（Ζ.3），除了个体之外没有普遍性（Ζ.13），普遍性不是实质（Ζ.13）。另一方面，实质形式是普遍性的观点得到了亚里士多德的支持，他认为实质是可定义的实体（Ζ.4），定义是关于普遍性的（Ζ.11），而个体是无法定义的（Ζ.15）。

在我们看来，个体的无法定义使得实质形式不可能是个体。如果存在一种只适用于某个感知个体（比如卡利亚斯）的实质形式或本质，那么与该形式相对应的定义将唯一地适用于卡利亚斯，这正是亚里士多德所说的无法实现的。因此，问题是是否有证据可以反驳实质形式是普遍性的观点。这一点不太清楚，但以下考虑是相关的。（1）亚里士多德声称实质形式是个体（tode ti），并不排除它是普遍性（katholou）。普遍性与个体相对立（kath’ hekasta），而不是个体本身（尽管亚里士多德有时忽略了 tode ti 和 kath’ hekaston 之间的区别）。使某物成为 tode ti 的是它作为一个完全确定的事物，不再可进一步区分；使某物成为 kath’ hekaston 的是它作为一个特定的事物，不可重复，并且不是其他事物的谓词。因此，存在一种可能性，即存在一个 tode ti 的普遍性，即一个完全确定的普遍性，不能再进一步分解为更低级别的普遍性，但可以作为许多个体的谓词。（2）声称除了个体之外没有普遍性的说法需要在上下文中理解。当亚里士多德断言（1038b33）“没有某种动物...超越个别的（ta tina）”时，他可能指的是特定的动物种类，而不仅仅是特定的个体。如果是这样，他的观点可能是一种通用种类，比如动物，本体上依赖于其物种，因此依赖于那些物种的实质形式。（3）Ζ.13 中反对普遍性实质性的论证是作为对实质形式概念中的困惑进行的一种探讨的一部分。因此，不清楚是否打算毫无保留地接受“没有普遍性是实质”的断言。实际上，对论证的进一步审查可能表明，如果要使论证有力，就需要一些限定条件。例如，1038b11-15 的论证是基于这样一个前提：x 的实质是独特的（idion）于 x。然后得出结论，普遍性不能是其所有实例的实质（因为它不能是它们所有实例的 idion），并得出结论它必须是“没有任何实例的”实质。但请注意，这个结论并没有说没有普遍性可以是实质，而只是说没有普遍性可以是其任何实例的实质（参见 Code 1978）。亚里士多德的观点可能是，由于形式是物质的谓词，实质形式是各种物质团的谓词。但它不是这些物质团的实质，因为它是偶然地被谓词化的。它与之唯一相关的事物，以及它作为实质的事物，不是它的任何实例，而是实质形式本身。考虑到亚里士多德在Ζ.6 中的观点，“每个实质与其本质是一致的。”一个普遍性的实质形式就是那个本质。

在Ζ.17 中，亚里士多德提出了一个新的出发点，试图阐述物质是什么样的东西。新的观点是，物质是存在的“起点和原因”（_archê kai aitia_，1041a9）。在详细讨论他的观点之前，我们需要简要介绍一下亚里士多德的因果理论。相关文本包括《物理学》II.3，《后分析学》II.11，《形而上学》Α.3 和Δ.2。还可以参考关于[亚里士多德的自然哲学](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-natphil/)的条目和[亚里士多德的心理学](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-psychology/)条目的第 2 节。

亚里士多德告诉我们，“aitia”（“原因”或者更好地说是“解释”）这个词“有多种含义”。在一种意义上，原因是“事物产生和持续的来源；例如，青铜、银以及它们的种类是雕像或碗的原因”（《物理学》194b24）。在这个意义上，原因传统上被称为“物质”原因，尽管亚里士多德自己没有使用这个标签。在第二个意义上，原因是“形式……本质的解释”（194b27），传统上称为“形式”原因。第三个意义上，传统上称为“效果”原因，是“变化或静止的主要来源”（194b30）。在这个意义上，亚里士多德说，顾问是行动的原因，父亲是孩子的原因，一般来说，生产者是产品的原因。第四个意义上，传统上称为“目的”原因，亚里士多德将其描述为“目标（_telos_），为了什么而做某事的原因”（194b33）。在这个意义上，他说，健康是行走的原因，因为我们可以解释一个人行走的原因是为了保持健康-健康是行走的目的。请注意，正如在这个例子中，“事物可以彼此成为原因-努力工作是健康的原因，健康是努力工作的原因-尽管意义不同：健康是努力工作的目的，而努力工作是运动的原则”（195a10）。因此，努力工作是健康的效果原因，因为通过努力工作可以变得健康，而健康是努力工作的最终原因，因为人们努力工作是为了变得健康。

尽管亚里士多德小心地区分了四种不同的原因（或者说“原因”的四种不同意义），但重要的是要注意，他声称同一件事物可以在多个意义上成为原因。正如他所说，“形式、动因和_telos_经常重合”（198a25）。在《心灵论》中，他明确指出，灵魂是生物的形式或本质，“在我们所区分的三种方式中都是原因”（415b10）-效果、形式和最终原因。

让我们回到亚里士多德在Ζ.17 中的讨论。他指出，原因或存在的原理的工作是解释为什么一件事属于另一件事（1041a11）；也就是说，它是为了解释某种陈述事实。例如，需要解释的是为什么“这是一个人”，或者“那是一座房子”。但这是什么样的问题呢？唯一能成为人的是人；唯一能成为房子的是房子。所以我们似乎在问为什么一个人是一个人，或者为什么一座房子是一座房子，而这些问题似乎都有同样的答案：因为每个事物都是它自己（1041a17–20）。因此，这些问题必须通过利用物质形态分析的可能性来重新表述。我们必须问：“为什么这些东西——例如，砖块和石头——是一座房子？”（1041a26）。亚里士多德提出的答案是，物质（例如，一座房子）的存在原因是被谓词化于构成该物质的物质（例如，砖块和石头）的形式或本质。本质并不总是仅仅是一个形式原因；亚里士多德说，在某些情况下，它也是一个最终原因（他举了房子和床的例子），在某些情况下是一个效果原因（1041a29–30）。但无论如何，“所寻求的是使物质成为某物的原因，而这就是物质本身”（1041b6–9）和“其存在的主要原因”（1041b27）。

请注意，在这些情况下的解释对象（“为什么这是一个人？”或“为什么那是一座房子？”）涉及物种陈述（“卡利亚斯是一个人”，“瀑布屋是一座房子”）。但亚里士多德提出的答案涉及对这些问题的物质形态分析，其中形式被谓词化于物质。所以卡利亚斯是一个人，因为人的形式或本质存在于构成卡利亚斯身体的肉和骨头中；瀑布屋是一座房子，因为房子的形式存在于构成瀑布屋的材料中。一般来说，物种陈述是通过对潜在形式陈述的解释来解释的，其主语不是特定的化合物，而是它的物质。形式陈述因此比相应的物种陈述更基本。作为一个主要的可定义的东西，实质形式是它自己的实质，因为它本质上只被谓词化于它自己。但是，由于物质化合物的实质形式（作为偶然地）被谓词化于化合物的物质，它是化合物成为其所属种类的原因。因此，形式在某种程度上也是化合物的实质。

在《形而上学》Ζ中，亚里士多德引入了物质和形式的区别，将其同步地应用于特定时间的个体物质。物质是物质所组成的东西；形式是将这些东西组合在一起的方式，使其构成的整体能够执行其特定的功能。但很快他开始将这种区别在时间上进行应用。这将物质/形式的区别与亚里士多德的另一个关键区别联系起来，即潜能（dunamis）和实际性（entelecheia）或活动性（energeia）之间的区别。这个区别是Θ书的主要主题。

亚里士多德区分了术语“潜能”（dunamis）的两个不同意义。在最严格的意义上，潜能是一种事物产生变化的能力。当一件事物在内部具有“在其他事物或自身中产生变化的起点”时，它在这个意义上具有潜能（Θ.1, 1046a12；参见Δ.12）。这种能力的行使是一种运动或过程。例如，建筑师的技艺是一种能力，其行使是建造房屋的过程。但是，“潜能”还有第二个意义，这是亚里士多德主要关注的意义，更好地翻译为“潜力”。因为正如亚里士多德告诉我们的那样，在这个意义上，“潜能”与运动（kinêsis）无关，而与活动（energeia）有关（Θ.6, 1048a25）。在这个意义上，“潜能”不是一件事物产生变化的能力，而是它能够处于不同和更完整状态的能力。亚里士多德认为，这样理解的潜能是无法定义的（1048a37），他声称可以通过考虑具体情况来理解这个概念。亚里士多德告诉我们，活动与潜能的关系就像“醒着的与睡着的关系，看见的与闭着眼但有视力的关系，以及从物质中塑造出来的与物质的关系”（1048b1-3）。

最后一个例子特别有启发性。例如，考虑一块木头，它可以被雕刻成桌子或碗。按照亚里士多德的术语，木头（至少）有两种不同的潜能，因为它潜在地可以成为桌子，也可以潜在地成为碗。物质（在这种情况下是木头）与潜能相关联；实体（在这种情况下是桌子或碗）与实际性相关联。尚未雕刻的木头只是潜在地成为桌子，因此似乎一旦雕刻了木头，木头就实际上成为了桌子。也许这就是亚里士多德的意思，但也有可能他不希望将木头视为桌子。他的想法可能是，不仅可以将木匠工作室中的一块原木视为潜在的桌子（因为它可以被转化为桌子），而且作为成品桌子的木头在某种意义上也是潜在的桌子。这里的想法是，实际上并不是木头作为木头实际上是桌子，而是作为桌子的木头。从物质的角度来看，它仅仅是潜在地成为它所属的事物。（一位当代哲学家可能会通过拒绝将木头与桌子等同起来来表达这一观点，而是说木头只构成了桌子，与构成的桌子并不相同。）

由于亚里士多德将形式置于物质之上，我们预期他同样会将实际性置于潜在性之上。而事实正是如此（Θ.8, 1049b4–5）。亚里士多德区分了在_logos_（解释或定义）、时间和实质上的优先性。（1）实际性在_logos_上具有优先性，因为当我们解释相应的潜在性时，我们必须引用实际性。因此，“可见”意味着“能够被看见”；“可建造”意味着“能够被建造”（1049b14–16）。 （2）相比之下，就时间上的优先性而言，潜在性可能在实际性之前。因为木材先于由它建造的桌子，橡子先于它长成的橡树。然而，亚里士多德发现即使在时间上，实际性在某种意义上也优先于潜在性：“在形式上相同的主动性，虽然数量上不同\[于可能存在的事物]，却优先于\[它]”（1049b18–19）。当然，一个特定的橡子在时间上先于它长成的特定橡树，但它在时间上先于产生它的实际橡树，它们在物种上是相同的。种子（潜在物质）必须先于成年个体（实际物质）。因此，在这个意义上，实际性即使在时间上也是优先的。

（3）亚里士多德以两种方式论证了实际性在实质上优先于潜在性。（a）第一个论证利用了他关于最终因果性的概念。形成的事物朝着一个目标（_telos_）发展——男孩变成男人，橡子变成橡树——“活动就是目标，而能力\[或潜在性]是为了获得这个目标而获得的。动物并不是为了拥有视力而看见，而是拥有视力以便看见……物质之所以可能成为某种形式，是因为它可能以某种形式存在——无论如何，当它实际上成为某种形式时，它就是以这种形式存在的”（1050a9–17）。形式或实际性是自然过程指向的目标。因此，实际性在某种意义上是一件事物实现其潜力的原因。正如我们在第 11 节中指出的，同一事物可以是另一事物的最终、形式和效果原因。假设一个橡子实现了它成为橡树的潜力。这里的效果原因是产生橡子的实际橡树；形式原因是定义那个实际性的_logos_；最终原因是橡子发展成为一个实际（成熟）的橡树的目标。

（b）亚里士多德还提出了一个“更严格”的论证来支持他的观点，即实际性在实质上优先于潜在性（1050b6–1051a2）。潜在性是针对一对对立物的。因此，任何能够存在的东西也能够不存在。能够不存在的东西可能不会存在，而可能不会存在的东西是可毁灭的。因此，具有仅仅潜在性的东西是可毁灭的。永恒的东西是不可毁灭的，因此任何永恒的东西都不能仅仅存在于潜在性中——永恒的东西必须是完全实际的。但是永恒的东西在实质上优先于可毁灭的东西。因为永恒的东西可以存在而没有可毁灭的东西，但反过来不行，这就是实质上的优先性（参见Δ.11, 1019a2）。因此，实际性在实质上优先于潜在性。

## 13. 重新考虑统一性

在Η.6 中，亚里士多德回到了定义的统一性问题上（在[第 9 节中讨论过](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-metaphysics/#Unity)），并提出了一个基于潜力和实际性概念的新解决方案。他首先指出（回顾Ζ.17 的语言），他试图解释的统一性是指那些“具有多个部分，整体不像一堆东西，而是整体超越于部分之上的东西”（1045a8-10）。他的任务是解释这种复合体的统一性。

他说，这个问题是无法解决的，除非人们意识到“一方面有物质，另一方面有形状（或形式，_morphê_），一方面是潜在的，另一方面是实际的。”一旦人们意识到这一点，“我们所探讨的问题将不再看起来像一个谜”（1045a20-25）。他举了以下例子（1045a26-35）。假设“圆形的青铜”是“斗篷”的定义。如果有人问“是什么使斗篷成为一个东西，一个统一体？”答案是显而易见的。因为青铜是物质，圆形是形式。青铜在潜在状态下是圆形的，当它接受了这种形式时，圆形就是青铜的实际状态。斗篷的统一性（在这个意义上的“斗篷”）的原因就是青铜被制成圆形的原因。由于斗篷是一种被制造出来的东西，没有其他原因能解释它的统一性，除了将形式放入物质的代理人。青铜（物质）是一个潜在的球体，而斗篷是一个实际的球体。但“圆形的青铜”同样是实际球体和潜在球体的本质。青铜和圆形并不是两个分离的事物。青铜在潜在状态下是一个球体，当它被制成圆形时，它构成了一个实际的青铜球体。

很容易看出这种形质分析如何解释了实质性物质个体的统一性，因为这样一个个体的物质和形式都不能单独成为一个单一的物质个体，只有当它们一起被考虑时，它们才构成这样一个个体。但亚里士多德试图回答的问题是：“为什么当我们称之为定义时，它是一个整体？”（Ζ.12, 1037b11）。由于适当的可定义物是普遍的，我们仍然需要看到这个提出的解决方案如何适用于它们。毕竟，普遍的不是物质对象，所以它们如何被视为形质化合物并不清楚。但亚里士多德有一个完美的概念可以填补这个空缺，即可理解的物质（_hulê noêtê_）。 （可理解的物质的主要目的是为了为纯粹的几何对象提供一些准物质，这些几何对象在青铜或石头中没有实现，例如。）因此，我们推测亚里士多德之所以继续（1045a33）在当前背景下引入物质，是出于这个原因。如果是这样，我们可以得出结论，物种定义中的物质成分是可理解的物质。在其他地方，他明确将属描述为物质：“属是所说的属的物质”（Ι.8, 1058a23）。因此，物种，尽管它本身不是一个物质对象，也可以被认为是一个形质化合物。它的物质是它的属，它只是潜在地被定义为物种；它的差异是实现物质的形式。属并不实际存在于其物种之外，就像青铜不存在于所有形式之外一样。例如，属“动物”只是潜在地是某种特定类型的动物。亚里士多德得出结论（1045b17–21）：“最终的物质和形式（_morphê_）是一样的，一个是潜在的，另一个是主动的……潜在地是什么，主动地是什么，在某种程度上是一样的。”

当然，这个解决方案只适用于形质化合物。但根据亚里士多德的说法，这就是它所需要的。因为他在本章结束时声称，对于其他不是物质的化合物，统一性的问题并不会出现：“没有物质的事物……都是无条件地一个”（1045b23）。

## 14. 神学

作为一门形式的科学，存在即存在的科学也是神学，即上帝的科学。现在的问题是，它如何同时成为两者？亚里士多德给出了一个简明的答案：

> 如果存在某种不可动的物质，那么\[也就是说，神学哲学]将是首要的，将是最重要的哲学，并且它将以这种方式普遍存在，即因为它是首要的。并且它将属于它去理解存在即存在的理论，包括它是什么以及属于它的事物，因为它是存在。(E.1, 1026a29–32)

因此，神学的首要性，基于它处理的是永恒、不可动和可分离的物质，据说正是使我们有理由将其视为存在即存在的普遍科学的根据。

首先，让我们回顾一下这个首位性是什么。正如我们在上面的第 2-3 节中所看到的，只有属于实体范畴的存在才是可分离的，因此它们才能享受到一种既存在性又解释性的本体论优先性。因此，行走和健康被描述为“无法分离”，原因是它们都是某个特定的实体主体的谓词（Z.1, 1028a20-31）。事实上，可分离性通常与成为这样一个主体相关联：“基础主体是优先的，这就是为什么实体是优先的”（Δ.11, 1019a5-6）；“如果我们不假设实体是可分离的，并且以特定事物被说成可分离的方式，我们将摒弃我们希望保持的实体的那种实体”（M.10, 1086b16-19）。同样，不可分离性与作为这样一个主体的谓词相关联：“所有其他事物要么是作为主体被说成是基本实体的谓词，要么是在它们作为主体中被说成是基本实体的谓词。因此，如果没有基本实体，就不可能有其他任何事物”（_范畴论_ 2b3-6）。因此，所有存在的起点和原因必须是实体。但根据迄今为止所展示的一切，宇宙仍然可能由许多彼此之间在本体上没有太多关联的分离实体组成。

在这里，我们可以回到 Z.3，它首先提到了关于实体的某种说法（_legomenon_），即：

> 如果不是以更多的方式，至少可以说有四种方式可以说某物是实体。因为本质、普遍性和种类似乎是每个事物的实体，而其中第四种是基础主体。（1028b33-36）

由于“最主要的基本主题似乎是物质”（1029a1-2），因为对它所说或所断言的取决于它，调查从这个主题开始，迅速确定了三个候选者：物质、物质和形式的复合体以及形式本身（1029a2-3），它与本质相同（1032b1-2）。几乎同样迅速（1029a7-32），前两个候选者至少被暂时排除。排除它们的一个——也许是_唯一的一个_——主要原因是“首要困境”，我们现在将简要调查一下。

这个困境的哲学背景是这样的。如果你是一个关于科学知识和真理的现实主义者，就像亚里士多德一样，你的科学理论的结构必须反映现实的结构，以便科学的起点或第一原理也必须是现实的基本构建模块。假设事实并非如此。假设你的物理学告诉你，原子是现实的基本构建模块，而你的心理学告诉你，感知是科学知识的起点。那么你将面临一个非常严重的问题，即怀疑论的问题。因为科学知识的起点和现实的基本构建模块之间可以产生分歧。伦内·笛卡尔著名的梦境论证就是这种分歧可能采取的一种形式。你的感知与你一直在睡觉并且做了一个非常详细的梦是一致的。

在 B.6 中，亚里士多德提出了一个类似的问题，即我们对世界的科学表达与世界本身的结构之间的关系：

我们必须……询问起点是普遍的还是以我们所说的个别方式存在。因为如果它们是普遍的，它们就不会是实体。因为没有共同的事物表示这个某物，而是表示这样一种事物，而实体是这个某物……。如果起点是普遍的，那么这些事情就会发生。但是如果它们不是普遍的，而是作为个别存在，它们就不会是科学可知的。因为对所有事物的科学知识都是普遍的。因此，如果确实要对这些事物进行科学知识，那么在起点之前将会有其他起点，即那些被普遍断言的起点。（1003a7–17）

现实的基本构建块（亚里士多德式）科学告诉我们，是特定的物质形式化合物。然而，科学自身的起点是这些事物的形式-普遍的本质。没有你或我自己的科学，尽管有人类的科学。那么，当科学的起点和现实的起点在映射到彼此时如此根本地失败时，科学如何可能准确反映现实的结构呢？因为似乎没有比个别和普遍更大的差异了。因此，鉴于科学为我们提供了对现实本质的最佳途径，我们应该研究基本的普遍形式或本质。

亚里士多德从最熟悉和广为人知的情况开始调查，即存在于亚月物质形式化合物中的形式或本质。它在 Z.3 中宣布（1029b3–12），但直到几章后才开始，并且直到Θ.5 的末尾才真正完成。到那时，形式被确定为实际（entelecheia）或活动（energeia），而物质则与潜力有关。关于存在本身的科学可以合法地将注意力集中在形式或实际上，作为所有实体的共同因素，因此也是所有存在的共同因素。但是，除非能够显示出所有这些实体的形式之间存在某种解释性联系，否则存在本身的非碎片性将仍未得到建立，并且各种科学给我们的图像，可以说是分离的图像，以及它们共同描绘的存在，是分裂的。

在实在性的统一和处理实在性的科学的合法化方面的下一个阶段，是通过Λ.6 的一个论证来实现的，该论证依赖于将形式与实际性以及物质与潜在性等同起来：

> 如果有某种能够移动事物或对其产生作用的东西，但它并没有主动这样做，那么就不会有运动，因为具备能力的东西有可能不去激活它。因此，假设存在永恒的实体，就像接受形式的人所做的那样，是没有好处的，除非在其中存在某种能够引起变化的起点。而且，即使有这个起点也是不够的，形式之外还需要另一种实体。因为如果它不是主动的，就不会有运动。此外，即使它是主动的，如果它的实质是一种能力，也是不够的。因为那样的话，就不会有_永恒的_运动，因为潜在的东西有可能不会存在。因此，必须存在这样一个起点，其实质就是活动。因此，这些实体必须没有物质。因为它们必须是永恒的，如果确实还有_其他_东西是永恒的话。因此，它们必须是活动的。（1071b12–22）

物质-形式的复合体本身就具备运动和变化的能力。它们的典型例子——也许是唯一真正或完全发展的例子——是生命代谢的存在（Z.17, 1041b29–30）。但是，如果这些存在要成为实际存在，就必须存在其本质就是活动的实体——不需要被其他东西激活的实体。

随着物质-形式复合体被证明依赖于实质活动来实现其实际存在，进一步引入了垂直统一的要素，因为从层面上看，这两种物质属于一起。然而，在横向上，不统一仍然存在威胁。因为到目前为止，还没有排除每个复合物质都有自己独特的实质活动作为其独特激活剂的可能性。在这种情况下，存在将是一组有序对，其中第一个成员是实质活动，第二个成员是物质-形式复合体，带有其所有的依赖属性。

在《形而上学》Λ.8 中，亚里士多德最初朝着这种二分图的方向迈出了一步。他问道，要解释天文现象（如星星和行星的运动）需要多少个实质活动，他回答说必须有四十九个（1074a16）。但是这四十九个实质活动彼此协调，形成一个系统。而使它们能够这样做，并构成一个单一的天堂的是，有一个单一的所有这些实质活动的主要运动者：

> 很明显只有一个天堂。因为如果有很多个，就像有很多个人类一样，每个人的起点都是一个形式，但数量却很多。但是所有数量众多的事物都有物质，因为同样的解释适用于许多事物，例如人类，而苏格拉底只有一个。但是主要的本质没有物质，因为它是一种实际性。因此，主要的不动动者在解释和数量上都是一个。因此，被移动的总是一个且持续不断。因此，只有一个天堂。（1074a31–38）

那么，天空的统一是由于其中的运动可以追溯到一个单一的原因：即首要或初动者。

暂且不论这个初动者如何直接地引发它所引发的运动，下一个阶段是将亚月界与天文学研究的已经统一的超月界整合在一起。这发生在Λ.10。这种统一的一个明显迹象是植物和动物的繁殖周期依赖于季节，而季节又依赖于太阳和月亮的运动（Λ.5，1071a13–16）。甚至在这之上，自然界本身也具有统一性，这体现在它的居民彼此之间的适应方式上：

> 所有事物都以某种方式共同组织，尽管方式不尽相同——包括游泳的生物、飞行的生物和植物。这种组织并不是一件事物与另一件事物毫无关系，而是存在着一种关系。因为所有事物都是相对于一件事物共同组织的——就像在一个家庭中，自由人最不会随意行事，而他们所做的事情大部分或全部都是有组织的，而奴隶和野兽只能为共同的事情做一点点，大部分时间都是随意行事。因为这是它们每一个的本性的起点。我的意思是，例如，所有事物至少都必须被分解成它们的元素；同样，还有其他一些事物，它们都为整体所共享。（1075a16–25）

因此，亚月界与超月界足够紧密地结合在一起，以至于我们可以将它们共同视为具有本质和统治者的存在，并类比为一支军队（1075a13）和一个家庭（1075a22）。

我们可以同意，超月界中的神圣物质和亚月界中的复合物质在表面上已经垂直整合成一个单一的解释系统。因此，当我们观察亚月界物质形式的复合体时，我们会发现其中有一个超月界的激活者的标记，就像我们在各种天体的情况下一样，而且在其有效原因的线上，我们发现“太阳及其在一个倾斜圆圈中的运动”（1071a15-16）。然而，仍然等待整合的是数学对象，比如数字。但在 M 和 N 书中，它们被证明不是实质性的起点和原因，而是来自可感知的亚月界存在的抽象概念，换句话说，它们是依赖性实体，而不是自我存在的实体。同样，在《物理学》第二章中，我们可以读到：

> 数学家也忙于这些事情\[平面、立体、线和点]，尽管不是从每个事物作为自然物体的极限的角度来看，也不会对自然物体的巧合有理论上的把握。这就是为什么他们将它们分开的原因。因为它们在理解上是可以与运动分离的，所以它们被分开并没有什么区别，也不会导致任何错误。（193b31-35）

这完成了存在的垂直和水平统一：属性依赖于物质，实质性的物质-形式化合物依赖于实质形式，或者活动，数字依赖于物质-形式化合物。

因此，存在并不被说成是“与一件事情一致”，就像它们形成了一个单一的一阶类别一样，而是“与一件事情有关”，即与一种本质上是活动的神圣物质有关。这种更复杂的统一与类别的多样性相容，并且具有真正的多样性，以及多个独立的一阶科学，但同样坚实和有根据，为存在作为存在的科学提供了基础和合法性，将其作为一门处理真正的研究对象的单一科学（Γ.2, 1003b11–16）。导致这个结论的长篇论证因此成为了对存在的科学的存在和可能性的一种证明，这也是我们之前看过的，存在作为存在的科学实际上是神学的理由（1026a27–32）。

在我们上方的星空中，有着四十九个天体球，它们永远以固定的圆形轨道运动。最外层的天体球包含了所有其他的天体球，它是主天。立即引发了问题：（i）主天是如何被主动者，即主神所驱动的？亚里士多德在Λ.7 中给出了他的回答：

有一些东西（即，主天），它总是以不断的运动而移动，这是一个循环（这不仅仅是从论证上清楚，而且也是从事实上清楚）。因此，主天将是永恒的。因此，也有一些东西在移动它（即，主神）。但由于被移动和移动某物的东西是中间的东西，所以有一些东西在没有被移动的情况下移动，它是永恒的，是实质和活动。然而，这就是欲望的对象和可理解的对象移动事物的方式：它们在移动时不被移动。其中，主要的对象是相同的。（1072a21-27）

因此，主天是由主神移动的，就像我们被我们渴望的善所感动一样。（这个天，以及其他天体，因此是有生命的，这在《论天》第二卷第 12 章中有论证。）但是（ii）主神为什么能成为这样一个善呢？此外，（iii）他为什么不再被其他东西所感动呢？

对于问题（ii）的答案也可以在Λ.7 中找到：

积极的理解本质上是对本质上最好的事物的理解，而最高程度上最好的理解是对最高程度上最好的事物的理解。理解通过参与可理解的对象来积极地理解自己。（因为它通过接触和理解一个对象而成为可理解的对象，所以理解和可理解的对象是相同的。）因为能接受可理解的对象和本质的是理解，当它拥有它时就是积极的，所以这似乎比那个更像是理解所拥有的神圣之物，而沉思似乎是最愉快和最好的。如果，那种良好的状态（我们有时处于其中），\[主要的]神总是处于其中，那是一件奇妙的事情，如果更高程度上，那就更奇妙了。但那是他的状态。生命也确实属于他。因为理解的活动就是生命，而他就是那个活动；他的本质活动就是最好和永恒的生命。（1072b18–28）

那么，主要的天空被驱使的是希望处于我们最幸福时所处的良好状态，即积极沉思的良好状态，而主要的神总是处于其中，因为他就是那个活动。正如我们追求主要的神所拥有的善，主要的天空和它的四十八个天体伴侣也是如此。

这就引出了问题（iii）。当理解在积极地思考某事时，那个某事——即可理解的对象——是激活它的东西。那么为什么那个对象不比主要的神更为主要呢？亚里士多德在Λ.9 中给出了他的答案；虽然推理很简洁，但现在应该相当容易理解了。

它（主神）理解什么？因为它要么是它自己，要么是其他东西。如果是其他东西，那么要么总是同一件事，要么有时是这个，有时是那个。那么，它是否理解善恶或一些随机的对象有区别还是没有区别？或者说，它是否有一些它认为荒谬的事情？因此，很明显，它积极地理解最神圣、最可贵的事物，并且不会改变（它的对象），因为改变会变得更糟，而且已经是一种运动。首先，如果它的本质不是积极的理解，而是一种能力（去理解），...很明显，有比理解更可贵的东西，即被理解的东西。而且，即使是那些积极理解最糟糕的事物的人，也会拥有理解和积极理解的能力，所以如果要避免这种情况（因为实际上有一些事情不看比看更好），积极理解就不是最好的事情。因此，它理解的是它自己，如果它确实是最优秀的事物，而积极理解是积极理解积极理解的积极理解（_hê_ _noêsis noêseôs noêsis_）。（1074b22–35）

上帝是理解自己的理解，因为他的理解就像我们想象中的，只看到光而不看到其他可见物体的可理解性等同于。从内部来看，从体验者的角度来看，这是一种意识状态，类似于伟大的宗教神秘主义者的著作中所熟悉的一种状态，在这种状态中，主体和客体都从意识中消失，但意识仍然完全真实、专注、充满活力和喜悦。就我们对祝福状态的任何基于经验的证据而言，这个状态肯定是接近的。因此，如果我们经历了这种状态或类似的状态，有理由认为我们会同意这确实是极乐，纯粹的幸福。这是亚里士多德自己在 X.6–8 中得出并捍卫的结论。实践智慧和理论智慧因此具有相同的最终起点，相同的第一原则，因此智慧也是统一的。

现在回到首要性困境，并注意到它的解决在我们的掌握之中，尽管人们可能原谅我们不容易理解亚里士多德在 M.10 中对此的陈述。

所有科学知识都是普遍的事实，因此存在的起点也必须是普遍的，而不是分离的实体，这涉及到所提到的最大的难题。虽然有一种方式是正确的，但也有另一种方式是不正确的。对于科学知识，就像科学地了解一样，是两种方式的，一种是潜在的，另一种是主动的：能力\[或潜力]，作为物质，是普遍和不确定的，是关于普遍和不确定的事物，而活动性则是确定的，是关于确定的事物——是这个事物的某个东西。但视觉只是偶然地看到普遍的颜色，因为它看到的这个颜色是一种颜色，所以语法学家理论上把握的东西，即这个 A 的实例，是一个 A。因为如果起点必须是普遍的，那么从它们出发的东西也必须是普遍的，就像演示的情况一样。如果是这样，就不会有可分离的东西，也不会有实体。然而，在某种程度上，科学知识是普遍的，但在另一种程度上，它又不是。(1087a10–25)

这个想法是这样的。由于形式或本质是普遍的，你和我都可以知道相同的形式，就像我们都可以知道字母 A 一样。但当我主动地知道或思考那个普遍的形式时，现在在我脑海中的是一个特定的东西：那个普遍的实际化。现在考虑一下主要的神。他永恒地、本质上是主动理解他自己的对象。因此，他是一个实质性的特定事物。但由于他本质上是一种活动，他也是一种特殊类型的普遍本质——只能是实际的，永远不可能是潜在的。在某种程度上，主要的神克服了似乎无法逾越的个别和普遍之间的差异。因为他既是一个具体的个体，又是所有科学知识的起点。他不仅统一了存在，而且还统一了对它的科学知识，确保后者符合前者所要求的现实主义的方式。

## 15. 亚里士多德术语词汇表

* accident: 事故 (sumbebêkos)
* accidental: 偶然的 (kata sumbebêkos)
* account: 账户 (logos)
* 活动：_energeia_
* 实际性：_entelecheia_
* 变化：_alloiôsis_
* 肯定的：_kataphatikos_
* 断言：_apophansis_（具有真值的句子，陈述句）
* 假设：_hupothesis_
* 属性：_感性_
* 公理：_axioma_
* 存在：_einai_

_存在（们）_ ：_on_，_onta_

_属于_：_huparchein_

_范畴_：_katêgoria_

* 原因：_aition_，_aitia_
* 变化：_kinêsis_，_metabolê_
* 形成：_gignesthai_
* coming to be: _genesis_（生成）
* contradict: _antiphanai_（相反）
* contradiction: _antiphasis_（矛盾）（在“相互矛盾的命题对”和“否定命题”的意义上）
* 相反：_enantion_
* 定义：_horos_，_horismos_
* 演示：_apodeixis_
* 否定（命题的）：_apophasis_
* 辩证法：_dialektikê_
* 区别：_diaphora_；特殊差异，_eidopoios diaphora_
* 特殊的：_idios_，_idion_
* 结束：_telos_
* 本质：_to ti ên einai_，_to ti esti_
* 本质：_en tôi ti esti_，_en tôi ti ên einai_（关于陈述的）；_kath’ hauto_（关于属性的）
* 存在：_einai_
* 解释：_aition_，_aitia_
* 最终原因：_后何内卡_（字面上是“某物的目的是什么”）
* 形式：_艾多斯_，_莫菲_
* 公式：_洛戈斯_
* 功能：_ergon_
* 类别：_genos_
* 同名：_homônumon_
* immediate: _amesos_（直接的：_amesos_）

%%

* impossible: _adunaton_（不可能的：_adunaton_）
* 个体：_atomon_，_tode ti_
* 归纳：_epagôgê_
* 无限：_apeiron_
* 种类：_genos_，_eidos_
* 知识：_epistêmê_
* 物质：_hulê_
* 运动：_kinêsis_
* 本质：_phusis_
* 否定（一个术语的否定）：_apophasis_
* 特定的：_en merei_，_epi meros_（关于命题）；_kath’hekaston_（关于个体）
* 独特的：_idios_，_idion_
* 本质上：_kath’ hauto_
* 感知：_aisthêsis_
* 困惑：_aporia_
* 可能：_dunaton_，_endechomenon_；_endechesthai_（动词：“可能”）
* 潜在的：_dunamei_
* 潜能：_dunamis_
* 谓词：_katêgorein_（动词）；_katêegoroumenon_（“被谓词化的事物”）
* 谓词：_katêgoria_（陈述或陈述的实例，陈述的类型）
* 原则：_archê_（证明的起点）
* qua：_hêi_
* 质量：_poion_

%%

* 数量：_poson_
* 分离：_chôriston_

%%

* 以多种方式说：_pollachôs legetai_
* soul: 灵魂 _psuchê_
* species: 种类 _eidos_
* specific: 特定的 _eidopoios_ (指“构成一个种类”的差异，_eidopoios diaphora_)
* 主题：_hupokeimenon_
* 实质：_ousia_
* 术语：_horos_
* this: _tode ti_（这个）

%%

* universal: _katholou_（普遍的）（无论是命题还是个体）
*
  *

## Bibliography

* Ackrill, J. L., 1963, _Aristotle: Categories and De Interpretatione_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 1965, “Aristotle’s Distinction between _Energeia_ and _Kinesis_,” in Bambrough 1965, pp. 121–141.
* –––, 1972, “Aristotle’s Definitions of _Psyche_,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 73: 119–133.
* Addis, L., 1972, “Aristotle and the Independence of Substances,” _Philosophy and Phenomenological Research_, 54: 699–708.
* Ainsworth, Thomas, 2018, “Priority in Being in Aristotle,” _Philosophy Compass_, 13: 1–10.
* Albritton, Rogers, 1957, “Forms of Particular Substances in Aristotle’s _Metaphysics_,” _Journal of Philosophy_, 54: 699–707.
* Alexandrou, S., 2014, _Aristotle’s_ Metaphysics _Lambda: Annotated Critical Edition_, Leiden: Brill.
* Allen, R. E., 1969, “Individual Properties in Aristotle’s _Categories_,” _Phronesis_, 14: 31–39.
* Anagnostopoulos, Andreas, 2011, “Senses of ‘Dunamis’ and the Structure of Aristotle’s ‘Metaphysics’ Theta,” _Phronesis_, 56: 388–425.
* Anagnostopoulos, Georgios (ed.), 2009, _A Companion to Aristotle_, Chichester: Wiley-Blackwell.
* Angioni, Lucas, 2014, “Definition and Essence in Aristotle’s ‘Metaphysics’ vii 4,” _Ancient Philosophy_, 34: 75–100.
* Annas, J., 1974, “Individuals in Aristotle’s _Categories_: Two Queries,” _Phronesis_, 19: 146–152.
* –––, 1976, _Aristotle: Metaphysics Books Μ and Ν_, Oxford: Clarendon Press.
* Anscombe, G. E. M., 1953, “The Principle of Individuation,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, Supplementary Volume 27: 83–96; reprinted in Barnes, Schofield, and Sorabji 1979, pp. 88–95.
* Aranyosi, István A., 2004, “Aristotelian Nonsubstantial Particulars,” _Philosophical Writings_, 26: 3–12.
* Bäck, Allan, 2004, “What is being QUA being?,” _Poznan Studies in the Philosophy of the Sciences and the Humanities_, 82: 37–58.
* –––, 2007, “Aristotle’s Abstract Ontology,” _Newsletters for the Society for Ancient Greek Philosophy_, 8 (2): 12–23.
* Bambrough, R. (ed.), 1965, _New Essays on Plato and Aristotle_, London: Routledge and Kegan Paul.
* Baghdassarian, F., 2019, _Aristote Metaphysique Lambda_, Paris: Vrin.
* Barnes J., M. Schofield, and R. R. K. Sorabji (eds.), 1975, _Articles on Aristotle_ (Volume 1: Science), London: Duckworth.
* –––, 1979, _Articles on Aristotle, Vol 3. Metaphysics_, London: Duckworth.
* Beere, Jonathan, 2009, _Doing and Being: An Interpretation of Aristotle’s_ Metaphysics _Theta_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2018, “Activity, actuality, and analogy: Comments on Aryeh Kosman, _The Activity of Being: An Essay on Aristotle’s Ontology_,” _European Journal of Philosophy_, 26: 872–880.
* Berti, E., 2001, “Multiplicity and Unity of Being in Aristotle,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 101: 185–207.
* Block, I., 1978, “Substance in Aristotle,” in _Paideia: Special Aristotle Issue_, G. C. Simmons (ed.), Brockport, NY, pp. 59–64.
* Bodéüs, R., 2000, _Aristotle and the Theology of Living Immortals_, Albany: SUNY Press.
* Bogen, J. and J. E. McGuire (eds.), 1985, _How Things Are: Studies in Predication and the History of Philosophy_, Dordrecht: Reidel.
* Bolton, R., 1994, “Aristotle’s Conception of Metaphysics as a Science,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 321–354.
* –––, 1995, “Science and the Science of Substance in Aristotle’s _Metaphysics_ Ζ,” _Pacific Philosophical Quarterly_, 76: 419–469.
* Bordt, M., 2006, _Aristoteles Metaphysik XII_, Darmstadt: WBG.
* –––, 2011, “Why Aristotle’s God is Not the Unmoved Mover,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_ 40, 91–109.
* Bostock, D., 1994, _Aristotle: Metaphysics Books Ζ and Η_, Oxford: Clarendon Press.
* Bowin, John, 2008, “Aristotle on Identity and Persistence,” _Apeiron_, 41 (1): 63–90.
* Broadie, S., 1993, “Que fait le premier moteur d’Aristote?” _Revue philosophique de la France et de l’étranger_ 183: 375–411.
* Brody, B. A., 1973, “Why Settle for Anything Less Than Good Old-fashioned Aristotelian Essentialism?” _Noûs_, 7: 351–365.
* Brook, Angus, 2015, “Substance and the Primary Sense of Being in Aristotle,” _Review of Metaphysics_, 68: 521–544.
* Buchheim, T., 2001, “The Functions of the Concept of _Physis_ in Aristotle’s _Metaphysics_,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 20: 201–234.
* Burnyeat, M. F. et al., 1979, _Notes on Book Zeta of Aristotle’s Metaphysics_, Oxford: Sub-faculty of Philosophy.
* –––, 2001, _A Map of Metaphysics Zeta_, Pittsburgh, PA: Mathesis Publications.
* –––, 2008, _Aristotle’s Divine Intellect_, Milwaukee: Marquette University Press.
* Cameron, Margaret, 2019, “The Moving Cause of Artefacts: The Role of ‘Techne’ in Metaphysical Explanation,” _Ancient PhilosophyToday_, 1: 64–83.
* Chappell, V., 1973, “Aristotle’s Conception of Matter,” _Journal of Philosophy_, 70: 679–696.
* Charles, David, 1993, “Aristotle on Substance, Essence, and Biological Kinds,” _Proceedings of the Boston Area Colloquium in Ancient Philosophy_, 7: 227–261.
* –––, 1994, “Matter and Form: Unity, Persistence, and Identity,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 75–105.
* –––, 2002, _Aristotle on Meaning and Essence_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 2018, “Comments on Aryeh Kosman’s _The Activity of Being: An Essay on Aristotle’s Ontology_,” _European Journal of Philosophy_, 26: 860–871.
* Charlton, W., 1972, “Aristotle and the Principle of Individuation,” _Phronesis_, 17: 239–249.
* –––, 1983, “Prime Matter: a Rejoinder,” _Phronesis_, 28: 197–211.
* –––, 1994, “Aristotle on Identity,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 41–54.
* Chen, Chung-Hwan, 1957, “Aristotle’s Concept of Primary Substance in Books Ζ and Η of the _Metaphysics_,” _Phronesis_, 2: 46–59.
* Code, Alan, 1978, “No Universal is a Substance: an Interpretation of _Metaphysics_ Ζ 13, 1038b 8–15,” in G. C. Simmons 1978, pp. 65–74.
* –––, 1984, “The Aporematic Approach to Primary Being in _Metaphysics_ Ζ,” _Canadian Journal of Philosophy_, Suppl. Vol. 10: 1–20.
* –––, 1985, “On the Origins of Some Aristotelian Theses About Predication,” in Bogen and McGuire 1985, pp. 101–131.
* –––, 1986, “Aristotle: Essence and Accident,” in _Philosophical Grounds of Rationality: Intentions, Categories, Ends_, R. Grandy and R. Warner (eds.), Oxford: Clarendon Press, pp. 411–439.
* –––, 1987, “Metaphysics and Logic,” in Matthen 1987a, pp. 127–149.
* –––, 1995, “Potentiality in Aristotle’s Science and Metaphysics,” _Pacific Philosophical Quarterly_, 76: 405–418.
* –––, 1997, “Aristotle’s Metaphysics as a Science of Principles,” _Revue Internationale de Philosophie_, 51: 357–378.
* –––, 1999, “Monty Furth’s Aristotle: 10 Years Later,” _Philosophical Studies_, 94: 69–80.
* –––, 2003, “Changes, Powers and Potentialities in Aristotle,” in N. Reshotko (ed.), _Desire, Identity, and Existence: Essays in Honor of T. M. Penner_, Edmonton: Academic Printing and Publishing, pp. 251–271.
* Cohen, S. Marc, 1978a, “Essentialism in Aristotle,” _Review of Metaphysics_, 31: 387–405.
* –––, 1978b, “Individual and Essence in Aristotle’s _Metaphysics_,” in Simmons 1978, pp. 75–85.
* –––, 1984, “Aristotle and Individuation,” _Canadian Journal of Philosophy_, Suppl. Vol. 10: 41–65.
* –––, 2008, “Kooky Objects Revisited: Aristotle’s Ontology,” _Metaphilosophy_, 39: 3–19.
* –––, 2009, “Substances,” in Anagnostopoulos 2009, pp. 197–212.
* –––, 2013, “Accidental Beings in Aristotle’s Ontology,” in _Reason and Analysis in Ancient Greek Philosophy_, Anagnostopoulos and Miller, Jr. (eds.), Dordrecht: Springer, pp. 231–242.
* Cohen, Sheldon M., 1981, “Proper Differentiae, the Unity of Definition, and Aristotle’s Essentialism,” _The New Scholasticism_, 55: 229–240.
* –––, 1984, “Aristotle’s Doctrine of the Material Substrate,” _Philosophical Review_, 93: 171–194.
* Cooper, John, 1988, “Metaphysics in Aristotle’s Embryology,” _Proceedings of the Cambridge Philological Society_, no. 214: 14–41; reprinted in Devereux and Pellegrin 1990, pp. 55–84.
* Corkum, Phil, 2008, “Aristotle on Ontological Dependence,” _Phronesis_, 53 (1): 65–92.
* –––, 2019, “This,” _Ancient Philosophy Today_, 1: 38–63.
* –––, 2009, “Aristotle on Nonsubstantial Individuals,” _Ancient Philosophy_, 29 (2): 289–310.
* Cresswell, M. J., 1971, “Essence and Existence in Plato and Aristotle,” _Theoria_, 37: 91–113.
* –––, 1975, “What Is Aristotle’s Theory of Universals?” _Australasian Journal of Philosophy_, 53: 238–247.
* –––, 2003, “Non-contradiction and Substantial Predication,” _Theoria_, 69: 166–183.
* Crivelli, Paolo, 2017, “Being-Said-Of in Aristotle’s ‘Categories’,” _Rivista di Filosofia Neo-Scolastica_, 109: 531–556.
* Dahl, Norman, 1997, “Two Kinds of Essence in Aristotle: A Pale Man Is Not the Same as His Essence,” _Philosophical Review_, 106: 233–265.
* –––, 1999, “On Substance Being the Same As Its Essence in _Metaphysics_ Ζ6: The Pale Man Argument,” _Journal of the History of Philosophy_, 37: 1–27.
* –––, 2003, “On Substance Being the Same as its Essence in _Metaphysics_ vii 6: The Argument about Platonic Forms,” _Ancient Philosophy_, 23: 153–179.
* –––, 2007, “Substance, Sameness, and Essence in ‘Metaphysics’ VII 6,” _Ancient Philosophy_, 27 (1): 107–126.
* –––, 2019, _Substance in Aristotle’s_ Metaphysics _Zeta_, London: Palgrave Macmillan.
* Dancy, R., 1975, “On Some of Aristotle’s First Thoughts about Substances,” _Philosophical Review_, 84: 338–373.
* –––, 1978, “On some of Aristotle’s Second Thoughts about Substances: Matter,” _Philosophical Review_, 87: 372–413.
* –––, 1983, “Aristotle on Existence,” _Synthèse_, 54: 409–442.
* Deavel, C. J., 2003, “Unity and Primary Substance for Aristotle,” _Proceedings of the American Catholic Philosophical Association_, 77: 159–172.
* Devereux, Daniel, 1992, “Inherence and Primary Substance in Aristotle’s _Categories_,” _Ancient Philosophy_, 12: 113–131.
* –––, 2003, “The Relation between Books Zeta and Eta of Aristotle’s _Metaphysics_,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 25: 159–211.
* –––, 2010, “Aristotle on the Form and Definition of a Human Being: Definitions and Their Parts in ‘Metaphysics Z’ 10 and 11,” _Proceedings of the Boston Area Colloquium in Ancient Philosophy_, 26: 167–196.
* Devereux, D. and P. Pellegrin (eds.), 1990, _Biologie, Logique et Metaphysique chez Aristote_, Paris: Éditions du CNRS.
* Driscoll, J., 1981, “_Eidê_ in Aristotle’s Earlier and Later Theories of Substance,” in O’Meara 1981, pp. 129–159.
* Duarte, S., 2007, “Aristotle’s Theology and its Relation to the Science of Being qua Being,” _Apeiron_ 40: 267–318.
* Duerlinger, J., 1970, “Predication and Inherence in Aristotle’s _Categories_,” _Phronesis_, 15: 179–203.
* Durrant, M., 1975, “Essence and Accident,” _Mind_, 84: 595–600.
* Ebert, T., 1998, “Aristotelian Accidents,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 16: 133–159.
* Elders, L., 1972, _Aristotle’s Theology: A Commentary on Book Λ of the_ Metaphysics, Assen: Van Gorcum.
* Engmann, J., 1973, “Aristotle’s Distinction Between Substance and Universal,” _Phronesis_, 18: 139–155.
* Erginel, M. M., 2004, “Non-substantial Individuals in Aristotle’s Categories, ” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 26: 185–212.
* Fazzo, S., 2012, _Il Libro Lambda della_ Metaphysica _di Aristotele_, Bibliopolis: C.N.R.
* Ferejohn, Michael, 1980, “Aristotle on Focal Meaning and the Unity of Science,” _Phronesis_, 25: 117–128.
* –––, 1994a, “Matter, Definition and Generation in Aristotle’s _Metaphysics_,” _Proceedings of the Boston Area Colloquium in Ancient Philosophy_, 10: 35–58.
* –––, 1994b, “The Definition of Generated Composites in Aristotle’s Metaphysics,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 291–318.
* –––, 2003, “Logical and Physical Inquiries in Aristotle’s ‘Metaphysics’,” _Modern Schoolman_, 80 (4): 325–350.
* Fine, Gail, 1984, “Separation,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 2: 31–87.
* –––, 1985, “Separation: a Reply to Morrison,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 3: 159–165.
* Fine, Kit, 1992, “Aristotle on Matter,” _Mind_, 101: 35–57.
* –––, 1994, “A Puzzle Concerning Matter and Form,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 13–40.
* Frede, Michael, 1987, _Essays in Ancient Philosophy_, Minneapolis: University of Minnesota Press.
* –––, 1990, “The Definition of Sensible Substances in _Metaphysics_ Ζ,” in Devereux and Pellegrin 1990, pp. 113–129.
* –––, 1994, “Aristotle’s Notion of Potentiality in _Metaphysics Θ_,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 173–194.
* –––, 1996, “La théorie aristotélicienne de l’intellect agent,” in G. Romeyer Dherbey and C. Viano (eds.), _Corps et âme. Sur le_ De Anima _d’Aristote_ , Paris: Vrin, pp. 377–390.
* Frede M. and D. Charles (eds.), 2000, _Aristotle’s_ Metaphysics _Lambda_, Oxford: Oxford University Press.
* Frede, Michael and Günther Patzig, 1988, _Aristoteles Metaphysik Ζ_, Munich: C. H. Beck.
* Furth, Montgomery, 1978, “Transtemporal Stability in Aristotelean Substances,” _Journal of Philosophy_, 75: 624–646.
* –––, 1985, _Aristotle’s Metaphysics 7–10_, Indianapolis: Hackett.
* –––, 1987, “Aristotle on the Unity of Form,” in Matthen 1987a, pp. 77–102.
* –––, 1988, _Substance, Form and Psyche: an Aristotelian Metaphysics_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1990, “Specific and Individual Forms in Aristotle,” in Devereux and Pellegrin 1990, pp. 106–110.
* Gerson, Lloyd P. (ed.) and Joseph Owens, 2007, _Aristotle’s Gradations of being in Metaphysics E-Z_, South Bend: St Augustine’s Press.
* Gill, Mary Louise, 1989, _Aristotle on Substance: The Paradox of Unity_, Princeton: Princeton University Press.
* –––, 1993, “Matter against Substance,” _Synthèse_, 96: 379–397.
* –––, 1994, “Individuals and Individuation in Aristotle,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 55–72.
* –––, 1995, “Symposium on Aristotle on Substance and Predication,” _Ancient Philosophy_, 15: 511–520.
* –––, 2001, “Aristotle’s Attack on Universals,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 20: 235–260.
* –––, 2005a, “Myles Burnyeat’s Map of _Metaphysics_ Zeta,” _Philosophical Quarterly_, 55: 114–121.
* –––, 2005b, “Aristotle’s _Metaphysics_ Reconsidered,” _Journal of the History of Philosophy_, 43: 223–251.
* –––, 2006, “Commentary on Modrak,” _Proceedings of the Boston Area Colloquium in Ancient Philosophy_, 22: 136–142.
* –––, 2018, “Critique of Aryeh Kosman, _The Activity of Being: An Essay on Aristotle’s Ontology_,” _European Journal of Philosophy_, 26: 854–859.
* Gotthelf, Allan, 1999, “A Biological Provenance,” _Philosophical Studies_, 94: 35–56.
* Graham, D. W., 1987a, “The Paradox of Prime Matter,” _Journal of the History of Philosophy_, 25: 475–490.
* –––, 1987b, _Aristotle’s Two Systems_, Oxford: Oxford University Press.
* Granger, H., 1980, “A Defense of the Traditional Position concerning Aristotle’s non-substantial Particulars,” _Canadian Journal of Philosophy_, 10: 593–606.
* –––, 1984, “Aristotle on Genus and Differentia,” _Journal of the History of Philosophy_, 22: 1–24.
* –––, 1989, “Aristotle’s Natural Kinds,” _Philosophy_, 64: 245–247.
* Green, Jerry, 2014, “The Underlying Argument of Aristotle’s ‘Metaphysics Ζ.3’,” _Phronesis_, 59: 321–342.
* Grene, M., 1974, “Is Genus to Species as Matter to Form? Aristotle and Taxonomy,” _Synthèse_, 28: 51–69.
* Grice, H. P., 1988, “Aristotle on the Multiplicity of Being,” _Pacific Philosophical Quarterly_, 69: 175–200.
* Halper, E., 1987, “A Solution to the Problem of Sensible Substance,” _Journal of Philosophy_, 84: 666–672.
* –––, 1989, _One and Many in Aristotle’s Metaphysics, the Central Books_, Columbus: Ohio State University Press.
* –––, 1975, “Aristotle on Primary _ousia_,” _Archiv für Geschichte der Philosophie_, 57: 1–20.
* Hartman, Edwin, 1976, “Aristotle on the Identity of Substance and Essence,” _Philosophical Review_, 85: 545–561.
* –––, 1977, _Substance, Body, and Soul: Aristotelian Investigations_, Princeton: Princeton University Press.
* Haslanger, Sally, 1994, “Parts, Compounds, and Substantial Unity,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 129–170.
* Heinaman, R., 1981a, “Non-substantial Individuals in the _Categories_,” _Phronesis_, 26: 295–307.
* –––, 1981b, “Knowledge of Substance in Aristotle,” _Journal of Hellenic Studies_, 101: 63–77.
* –––, 1997, “Frede and Patzig on Definition in _Metaphysics_ Ζ.10 and 11,” _Phronesis_, 42: 283–298.
* Hennig, Boris, 2008, “Matter in Z3,” _Foundations of Science_, 13 (3–4): 199–215.
* –––, 2017, “The Man without Properties,” _Synthese_, 194: 1989–2006.
* Henry, Devin, 2011, “Aristotle’s Pluralistic Realism,” _The Monist_, 94 (2): 197–220.
* Hetherington, S.C., 1984, “A Note on Inherence,” _Ancient Philosophy_, 4: 218–223.
* Horn, C. (ed.), 2016, _Aristotle’s_ Metaphysics _Lambda: New Essays_, Berlin: De Gruyter.
* Ide, Harry A., 1992, “_Dunamis_ in _Metaphysics_ IX,” _Apeiron_, 25: 1–26.
* Irwin, T. H., 1981, “Homonymy in Aristotle,” _Review of Metaphysics_, 34: 523–544.
* –––, 1988, _Aristotle’s First Principles_, Oxford: Clarendon Press.
* Jaworski, William, 2019, “Hylomorphism and Part-Whole Realism,” _Ancient Philosophy Today_, 1: 108–127.
* Jones, B., 1972, “Individuals in Aristotle’s _Categories_,” _Phronesis_, 17: 107–123.
* –––, 1975, “An Introduction to the first five chapters of Aristotle’s _Categories_,” _Phronesis_, 20: 146–172.
* Judson, L., 1994, “Heavenly Motion and the Unmoved Mover,” in M. Gill and J. Lennox (eds.) _Self-Motion: From Aristotle to Newton_, Princeton: Princeton University Press, pp. 156–171.
* –––, 2019, _Aristotle: Metaphysics Lambda_, Oxford: Oxford University Press.
* Kahn, C., 1985, “The Place of the Prime Mover in Aristotle’s Theology,” in A. Gotthelf, _Aristotle On Nature and Living Things_, Pittsburgh: Mathesis Publications, pp. 183–205.
* Katz, Emily, 2017, “Ontological Separation in Aristotle’s ‘Metaphysics’,” _Phronesis: A Journal of Ancient Philosophy_, 62: 26–68.
* Kirwan, C. A., 1970, “How Strong are the Objections to Essence?” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 71: 43–59.
* –––, 1971, _Aristotle: Metaphysics Books Gamma, Delta, and Epsilon_, Oxford: Clarendon Press.
* Kohl, Markus, 2008, “Substancehood and Subjecthood in Aristotle’s ‘Categories’,” _Phronesis_, 53 (2): 152–179.
* Koslicki, Kathrin, 2006, “Aristotle’s Mereology and the Status of Form,” _Journal of Philosophy_, 103 (12): 715–736.
* –––, 2018, _Form, Matter, Substance_, Oxford: Oxford University Press.
* Kosman, L. A., 1984, “Substance, Being, and Energeia,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 2: 121–149
* –––, 1994, “The Activity of Being in Aristotle’s Metaphysics,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 195–213.
* –––, 1999, “Aristotelian Metaphysics and Biology: Furth’s _Substance, Form and Psyche_,” _Philosophical Studies_, 94: 57–68.
* –––, 2013, _The Activity of Being: An Essay on Aristotle’s Ontology_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* –––, 2018, “The Activity of Being: A reply to my critics, Mary Louise Gill, Jonathan Beere, and David Charles,” _European Journal of Philosophy_, 26: 881–888.
* Kung, Joan, 1977, “Aristotelian Essence and Explanation,” _Philosophical Studies_, 31: 361–383.
* –––, 1978, “Can Substance be Predicated of Matter?” _Archiv für Geschichte der Philosophie_, 60: 140–159.
* –––, 1986, “Aristotle on ‘Being is Said in Many Ways’,” _History of Philosophy Quarterly_, 3: 3–18.
* Lacey, A. R., 1965, “_Ousia_ and Form in Aristotle,” _Phronesis_, 10: 54–69.
* Lear, Jonathan, 1988, _Aristotle: the Desire to Understand_, Cambridge: Cambridge University Press.
* LeBlond, J. M., 1979, “Aristotle on Definition,” in Barnes, Schofield, and Sorabji 1979, pp. 63–79.
* Lesher, James H., 1971, “Aristotle on Form, Substance, and Universals: a Dilemma,” _Phronesis_, 16: 169–178.
* Lewis, Frank A., 1982, “Accidental Sameness in Aristotle,” _Philosophical Studies_, 39: 1–36.
* –––, 1983, “Form and Predication in Aristotle’s _Metaphysics_,” in Bogen and McGuire 1985, pp. 59–83.
* –––, 1984, “What is Aristotle’s Theory of Essence?” _Canadian Journal of Philosophy_, Suppl. Vol. 10: 89–132.
* –––, 1991, _Substance and Predication in Aristotle_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 1994, “Aristotle on the Relation between a Thing and its Matter,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 247–77.
* –––, 1995a, “Aristotle on the Unity of Substance,” _Pacific Philosophical Quarterly_, 76: 222–265.
* –––, 1995b, “Symposium on Substance, Predication, and Unity in Aristotle,” _Ancient Philosophy_, 15: 521–549.
* –––, 2003, “Friend or Foe? Some Encounters with Plato in Aristotle’s _Metaphysics_ Zeta,” _Modern Schoolman_, 80: 365–390.
* –––, 2005, “A Nose by Any Other Name: Sameness, Substitution, and Essence in Aristotle’s _Metaphysics_ Ζ5,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 28: 161–199.
* –––, 2009, “Form and Matter,” in Anagnostopoulos 2009, pp. 162–185.
* –––, 2011, “Predication, Things, and Kinds in Aristotle’s ‘Metaphysics’,” _Phronesis_, 56: 350–387.
* –––, 2013, _How Aristotle Gets By in_ Metaphysics _Zeta_, Oxford: Oxford University Press.
* Lloyd, A. C., 1970, “Aristotle’s Principle of Individuation,” _Mind_, 79: 519–529.
* –––, 1981, _Form and Universal in Aristotle_, Liverpool: F. Cairns.
* Loux, Michael J., 1979, “Form, Species, and Predication in _Metaphysics_ Ζ, Η, and Θ,” _Mind_, 88: 1–23.
* –––, 1991, _Primary Ousia: An Essay on Aristotle’s Metaphysics Ζ and Η_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 1995a, “Symposium on Aristotle’s _Metaphysics_,” _Ancient Philosophy_, 15: 495–510.
* –––, 1995b, “Composition and Unity: An Examination of _Metaphysics_ Η.6,” In May Sim (ed.), _The Crossroads of Norm and Nature_. Lanham, MD: Rowman and Littlefield.
* –––, 2003, “Aristotle: Metaphysics,” in _The Blackwell Guide to Ancient Philosophy_, C. Shields (ed.), Malden MA: Blackwell Publishing, pp. 163–183.
* –––, 2005, “Aristotle on Matter, Form, and Ontological Strategy,” _Ancient Philosophy_, 25: 81–123.
* –––, 2009, “Aristotle on Universals,” in Anagnostopoulos 2009, pp. 186–196.
* MacKinnon, D. M., 1965, “Aristotle’s Conception of Substance,” in Bambrough 1965, pp. 97–119.
* Mahlan, J. R., 2019, “Aristotle on Secondary Substance,” _Apeiron: A Journal for Ancient Philosophy and Science_, 52: 167–197.
* Makin, Stephen, 2004, “What Does Aristotle Mean by Priority in Substance?” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 24: 209–238.
* Malcolm, John, 1993, “On the Endangered Species of the _Metaphysics_,” _Ancient Philosophy_, 13: 79–93.
* –––, 1996, “On the Duality of _Eidos_ in Aristotle’s _Metaphysics_,” _Archiv für Geschichte der Philosophie_, 78: 1–10.
* Mansion, S., 1979, “The Ontological Composition of Sensible Substances in Aristotle (_Metaphysics_ VII, 7–9),” in Barnes, Schofield, and Sorabji 1979, pp. 80–87.
* Matthen, Mohan (ed.), 1987a, _Aristotle Today: Essays on Aristotle’s Ideal of Science_, Edmonton: Academic Printing and Publishing.
* –––, 1987b, “Individual Substances as Hylomorphic Complexes,” in Matthen 1987a, pp. 151–176.
* Matthews, Gareth B., 1982, “Accidental Unities,” in _Language and Logos: Studies in Ancient Greek Philosophy_, M. Schofield and M. C. Nussbaum (eds.), Cambridge: Cambridge University Press, pp. 223–240.
* –––, 1986, “Gender and Essence in Aristotle,” in _Women and Philosophy_, J. L. Thompson (ed.), supplement to _Australasian Journal of Philosophy_, 64: 16–25.
* –––, 1989, “The Enigma of _Categories_ la20ff and Why it Matters,” _Apeiron_, 22: 91–104.
* –––, 1990, “Aristotelian Essentialism,” _Philosophy and Phenomenological Research_, Suppl. 50: 251–262.
* –––, 1991, “Container Metaphysics According to Aristotle’s Greek Commentators,” _Canadian Journal of Philosophy_, Supp. vol. 17: 7–23.
* –––, 2009, “Aristotelian Categories,” in Anagnostopoulos 2009, pp. 144–161.
* Matthews, Gareth B. and S. Marc Cohen, 1968, “The One and the Many,” _Review of Metaphysics_, 21: 630–655.
* McPartland, Keith, 2013, “On an Attempt to Resolve an Inconsistency in Aristotle’s Account of Inherence,” _Ancient Philosophy_, 33: 375–390.
* Menn, Stephen, 1992, “Aristotle and Plato on God as Nous and the Good,” _Review of Metaphysics_ 45: 543–573.
* –––, 1994, “The Origins of Aristotle’s Concept of _energeia_,” _Ancient Philosophy_, 14: 73–114.
* –––, 2001, “_Metaphysics Z_ 10–16 and the Argument-Structure of _Metaphysics Z_,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 21: 83–134.
* –––, 2011, “On Myles Burnyeat’s ‘Map of Metaphysics Zeta’,” _Ancient Philosophy_, 31 (1): 161–202.
* –––, 2012, “Aristotle’s Theology,” in C. Shields (ed.), _The Oxford Handbook of Aristotle_, Oxford: Oxford University Press, pp. 422–464.
* Miller, F. D., 1978, “Aristotle’s Use of Matter,” In Simmons 1978, pp. 105–119.
* Modrak, Deborah K., 1979, “Forms, Types, and Tokens in Aristotle’s _Metaphysics_,” _Journal of the History of Philosophy_, 17: 371–381.
* –––, 1983, “Forms and Compounds,” in Bogen and McGuire 1985, pp. 85–99.
* –––, 1989, “Aristotle on the difference between Mathematics and Physics and First Philosophy,” _Apeiron_, 22: 121–139.
* –––, 2006, “Form and Function,” _Proceedings of the Boston Area Colloquium in Ancient Philosophy_, 22: 111–135.
* Moravcsik, J. M. E., 1967, “Aristotle on Predication,” _Philosophical Review_, 76: 80–96.
* –––, 1994, “Essences, Powers, and Generic Propositions,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 229–244.
* –––, 1985b, “Separation in Aristotle’s _Metaphysics_,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 3: 125–157.
* –––, 1985c, “Separation: a Reply to Fine,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 3: 167–173.
* –––, 1993, “The Place of Unity in Aristotle’s Metaphysical Project,” _Proceedings of the Boston Area Colloquium in Ancient Philosophy_, 9: 131–156.
* Moser, P., 1983, “Two Notions of Substance in _Metaphysics_ Ζ,” _Apeiron_, 17: 103–112.
* O’Meara, D. J. (ed.), 1981, _Studies in Aristotle_, Washington: Catholic University Press.
* Norman, R., 1969, “Aristotle’s Philosopher-God,” _Phronesis_ 14: 63–74.
* Owen, G. E. L., 1965a, “Inherence,” _Phronesis_, 10: 97–105.
* –––, 1965b, “Aristotle on the Snares of Ontology,” in Bambrough 1965, pp. 69–95.
* –––, 1965c, “The Platonism of Aristotle,” _Proceedings of the British Academy_ 50 125–150; reprinted in Barnes, Schofield, and Sorabji 1975, pp. 14–34.
* –––, 1978, “Particular and General,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 79: 1–21.
* Owens, Joseph, 1978, _The Doctrine of Being in the Aristotelian Metaphysics_, 3d ed., rev., Toronto: Pontifical Institute of Mediaeval Studies.
* Page, C., 1985, “Predicating Forms of Matter in Aristotle’s _Metaphysics_,” _Review of Metaphysics_, 39: 57–82.
* Panayides, Christos, 1999, “Aristotle on the Priority of Actuality in Substance,” _Ancient Philosophy_, 19: 327–344.
* Patzig, G., 1979, “Theology and Ontology in Aristotle’s _Metaphysics_,” in J. Barnes, M. Schofield, and R. Sorabji 1979, pp. 33–49.
* Pelletier, F. J., 1979, “Sameness and Referential Opacity in Aristotle,” _Noûs_, 13: 283–311.
* Pena, Lorenzo, 1999, “The Coexistence of Contradictory Properties in the Same Subject According to Aristotle,” _Apeiron_, 32: 203–229.
* Peramatzis, Michael, 2011, _Priority in Aristotle’s Metaphysics_, Oxford: Oxford University Press.
* Perin, Casey, 2007, “Substantial Universals in Aristotle’s _Categories_,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 33: 125–143.
* Peterson, A. S., 2017, “The Primacy of the Organism: Being, Unity, and Diversification in Aristotle’s ‘Metaphysics’,” _Review of Metaphysics_, 70: 645–661.
* –––, 2018, “Unity, Plurality, and Hylomorphic Composition in Aristotle’s ‘Metaphysics’,” _Australasian Journal of Philosophy_, 96: 1–13.
* Reeve, C. D. C., 2000, _Substantial Knowledge: Aristotle’s Metaphysics_, Indianapolis: Hackett.
* ––– (trans.), 2016, _Aristotle_ Metaphysics, _translated with introduction and notes_, Indianapolis: Hackett Publishing.
* Regis, E., 1976, “Aristotle’s ‘Principle of Individuation’,” _Phronesis_, 21: 157–166.
* Robinson, H. M., 1974, “Prime Matter in Aristotle,” _Phronesis_, 19: 168–188.
* Rorty, Richard, 1973, “Genus as Matter: a Reading of _Metaphysics_ Ζ-H,” in Lee, Mourelatos, and Rorty (eds.) _Exegesis and Argument_, _Phronesis_ (Supplement 1), Assen: Van Gorcum, pp. 393–420.
* –––, 1974, “Matter as Goo: Comments on Grene’s Paper,” _Synthèse_, 28: 71–77.
* Ross, W. D., 1924, _Aristotle’s Metaphysics_, Oxford: Clarendon Press.
* Scaltsas, T., 1985, “Substratum, Subject, and Substance,” _Ancient Philosophy_, 5: 215–40.
* –––, 1994a, _Substances and Universals in Aristotle’s Metaphysics_, Ithaca: Cornell University Press.
* –––, 1994b, “Substantial Holism,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 107–128
* Scaltsas, T., D. Charles, and M. L. Gill (eds.), 1994, _Unity, Identity, and Explanation in Aristotle’s Metaphysics_, Oxford: Oxford University Press.
* Schofield, M., 1972, “_Metaphysics_ Ζ3: Some Suggestions,” _Phronesis_, 17: 97–101.
* Sellars, Wilfrid, 1957, “Substance and Form in Aristotle,” _Journal of Philosophy_, 54: 688–699.
* Shields, C., 1990, “The Generation of Form in Aristotle,” _History of Philosophy Quarterly_, 7: 367–390.
* –––, 2008, “Substance and Life in Aristotle,” _Apeiron_, 41 (3): 129–151.
* –––, 2012, “Being Qua Being,” in C. Shields (ed.), _The Oxford Handbook of Aristotle_, Oxford: Oxford University Press, pp. 343–371.
* –––, 2019, “Hylomorphic Offices,” _Ancient Philosophy Today_, 1: 215–236.
* Simmons, G. C. (ed.), 1978, _Paideia: Special Aristotle Issue_, Brockport, NY.
* Sirkel, Riin, 2016, “Philoponus on the Priority of Substances,” _Journal of the History of Philosophy_, 54: 351–372.
* Smith, J. A., 1921, “_Tode ti_ in Aristotle,” _Classical Review_, 35: 19.
* Spellman, Lynne, 1989, “Specimens of Natural Kinds and the Apparent Inconsistency of _Metaphysics_ Ζ,” _Ancient Philosophy_, 9: 49–65.
* –––, 1995, _Substance and Separation in Aristotle,_ Cambridge: Cambridge University Press.
* Stahl, D., 1981, “Stripped Away: Some Contemporary Obscurities Surrounding _Metaphysics_ Ζ3 (1029a10–26),” _Phronesis_, 26: 177–180.
* Stein, Nathanael, 2012, “Causal Necessity in Aristotle,” _British Journal for the History of Philosophy_, 20 (5): 855–879.
* –––, 2011, “Aristotle’s Causal Pluralism,” _Archiv für Geschichte der Philosophie_, 93 (2): 121–147.
* Stough, C. L., 1972, “Language and Ontology in Aristotle’s _Categories_,” _Journal of the History of Philosophy_, 10: 261–272.
* Studtmann, Paul, 2008, “On the several Senses of ‘Form’ in Aristotle,” _Apeiron_, 41 (3): 1–26.
* –––, 2011, “Aristotle’s Early and Late Ontologies,” _Philosophy Compass_, 6 (7): 469–476.
* Sykes, R. D., 1975, “Form in Aristotle: Universal or Particular?” _Philosophy_, 50: 311–331.
* Teloh, H., 1979, “Aristotle’s _Metaphysics_ Ζ.13,” _Canadian Journal of Philosophy_, 5: 77–79.
* Thorp, J. W., 1974, “Aristotle’s Use of _Categories_,” _Phronesis_, 19: 238–256.
* Tweedale, M., 1987, “Aristotle’s Universals,” _Australasian Journal of Philosophy_, 65: 412–426.
* –––, 1988, “Aristotle’s Realism,” _Canadian Journal of Philosophy_, 18: 501–526.
* Verbeke, G., 1981, “Aristotle’s _Metaphysics_ viewed by the Ancient Greek Commentators, ” in O’Meara 1981, pp. 107–127.
* Wedin, Michael V., 1991, “PARTisanship in _Metaphysics_ Z,” _Ancient Philosophy_, 11: 361–385.
* –––, 1993, “Nonsubstantial Individuals,” _Phronesis_, 38: 137–165.
* –––, 1999, “The Scope of Non-Contradiction: A Note on Aristotle’s ‘Elenctic’ Proof in _Metaphysics_ Gamma 4,” _Apeiron_, 32: 231–242.
* –––, 2000, _Aristotle’s Theory of Substance: The_ Categories _and_ Metaphysics _Zeta_, Oxford: Oxford University Press.
* –––, 2009, “The Science and Axioms of Being,” in Anagnostopoulos 2009, pp. 125–143.
* Wheeler, Mark, 1999, “The Possibility of Recurrent Individuals in Aristotle’s _Organon_,” _Gregorianum_, 80: 539–551.
* Wheeler, S., 1977, “The Theory of Matter from _Metaphysics_ Ζ, Η, Θ,” _International Studies in Philosophy_, 13–22.
* White, Nicholas P., 1972, “The Origins of Aristotle’s Essentialism,” _Review of Metaphysics_, 26: 57–85.
* –––, 1986, “Identity, Modal Individuation, and Matter in Aristotle,” _Midwest Studies in Philosophy_, 11: 475–494.
* Whiting, J. E., 1986, “Form and Individuation in Aristotle,” _History of Philosophy Quarterly_, 3: 359–377.
* –––, 1991, “Metasubstance: Critical Notice of Frede-Patzig and Furth,” _Philosophical Review_, 100: 607–639.
* Williams, D. C., 1958, “Form and Matter,” _Philosophical Review_, 67: 291–312, 499–521.
* Witt, Charlotte, 1987, “Hylomorphism in Aristotle,” _Journal of Philosophy_, 84: 673–679.
* –––, 1989a, “Hylomorphism in Aristotle,” _Apeiron_, 22: 141–158.
* –––, 1989b, “Aristotelian Essentialism Revisited,” _Journal of the History of Philosophy_, 27: 285–298.
* –––, 1989c, _Substance and Essence in Aristotle: an Interpretation of Metaphysics VII-IX_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* –––, 1994, “The Priority of Actuality in Aristotle,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 215–228.
* –––, 2003, _Ways of Being: Potentiality and Actuality in Aristotle’s Metaphysics,_ Ithaca, NY: Cornell University Press.
* Woods, Michael, 1967, “Problems in _Metaphysics_ Ζ, Chapter 13,”; in J. Moravcsik (ed.), _Aristotle: A Collection of Critical Essays_, New York: Anchor, pp. 215–238.
* –––, 1974, “Substance and Essence in Aristotle,” _Proceedings of the Aristotelian Society_, 75: 167–180.
* –––, 1991a, “Particular Forms Revisited,” _Phronesis_, 26: 75–87.
* –––, 1991b, “Universals and Particular Forms in Aristotle’s _Metaphysics_,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, Suppl. Vol.: _Aristotle and the Later Tradition_, 41–56.
* –––, 1993, “Form, Species, and Predication in Aristotle,” _Synthèse_, 96: 399–415.
* –––, 1994, “The Essence of a Human Being and the Individual Soul in _Metaphysics Ζ_ and _Η_ ,” in Scaltsas, Charles, and Gill 1994, pp. 279–290.
* Yu, Jiyuan, 1997, “Two Conceptions of Hylomorphism in Metaphysics ΖΗΘ,” _Oxford Studies in Ancient Philosophy_, 15: 119–45.
* –––, 2001a, “The Identity of Form and Essence in Aristotle,” _Southern Journal of Philosophy_, 39: 299–312.
* –––, 2001b, “What is the Focal Meaning of Being in Aristotle?” _Apeiron_, 34: 205–231.
* –––, 2003, _The Structure of Being in Aristotle’s Metaphysics,_ Dordrecht: Kluwer.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=aristotle-metaphysics).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/aristotle-metaphysics/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=aristotle-metaphysics\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/aristotle-metaphysics/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* [An Outline of Metaphysics Ζ](http://faculty.washington.edu/smcohen/zetaoutl.htm), by S. Marc Cohen.

## Related Entries

[Aristotle, General Topics: categories](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-categories/) | [Aristotle, General Topics: logic](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-logic/) | [Aristotle, General Topics: psychology](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-psychology/) | [Aristotle, Special Topics: causality](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-causality/) | [Aristotle, Special Topics: natural philosophy](https://plato.stanford.edu/entries/aristotle-natphil/)

### Acknowledgments

We are grateful to István Bodnar for his help in clarifying and improving our presentation, in the supplement on Nonsubstantial Particulars, of Frede’s reading of Aristotle’s definition of ‘in a subject’ (_Cat_. 1a25), and for stressing the underlying similarity between the Frede and Owen readings.

[Copyright © 2020](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[S. Marc Cohen](http://faculty.washington.edu/smcohen/) <[_smcohen@uw.edu_](mailto:smcohen%40uw%2eedu)>\
C. D. C. Reeve <[_cdcreeve@email.unc.edu_](mailto:cdcreeve%40email%2eunc%2eedu)>
